{"631": {"colon_name": "Cardona, Mar\u00eda de", "mapping": [{"sources": ["DNB|1051129346"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/308710301/"], "mainName": ["Cardona Corte\u0301s, Mari\u0301a de los Angeles"]}, {"sources": ["BNC|a11571251"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305878535/"], "mainName": ["C\u00f3rdoba Cardona, Juan"]}, {"sources": ["BNC|a11039152"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305869094/"], "mainName": ["Biure i de Cardona, Maria de"]}, {"sources": ["BNC|a11482011"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/304213065/"], "mainName": ["Codina i de Cardona, Maria de, comtessa de Santa Coloma"]}, {"sources": ["LC|no2009177117"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/103003748/"], "mainName": ["Cardona Gonza\u0301lez, Ma. de Lourdes (Mari\u0301a de Lourdes)"]}, {"sources": ["JPG|500038466"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95924917/"], "mainName": ["Cardona, Mar\u00eda de (Spanish printmaker, active 1916, died 1954)"]}, {"sources": ["LC|n 2009034667"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/90423337/"], "mainName": ["Cardona, Mari\u0301a de,"]}, {"sources": ["LC|n 2009013926", "ISNI|000000006769743X", "PTBNP|1331703"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/83471927/"], "mainName": ["Cardona, Vit\u00f3ria Maria de Jesus", "Cardona, Vito\u0301ria"]}, {"sources": ["LC|no2001066129", "ISNI|0000000059209686", "BNE|XX1027544", "DNB|158498682"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/56266295/"], "mainName": ["Nin de Cardona, Jos\u00e9 Mar\u00eda", "Nin de Cardona, Jos\u00e9 Mar\u00eda 1938-"]}, {"sources": ["RERO|vtls005490390"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/55496306/"], "mainName": ["Cardona, Mar\u00eda de los Angeles"]}], "colon_id": "631", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "1303": {"colon_name": "Droc, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500036043", "DNB|1016001185"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/294974805/"], "mainName": ["Droc, Mari\u0301a 1902-1987", "Droc, Mar\u00eda (Spanish painter, 1903-1987)"]}, {"sources": ["BNE|XX1118288", "BNC|a11142327"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/86814052/"], "mainName": ["Droc, Mar\u00eda"]}], "colon_id": "1303", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2761": {"colon_name": "Hern\u00e1ndez de Ter\u00e1n, Olimpia", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039320"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95932348/"], "mainName": ["Hern\u00e1ndez de Ter\u00e1n, Olimpia (Spanish painter, exhibited 1884)"]}], "colon_id": "2761", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1870": {"colon_name": "Gal\u00ed Mallofr\u00e9, Gertrudis", "mapping": [{"sources": ["LC|no2011136166", "SUDOC|158194012", "JPG|500035092", "BNF|14979533", "ISNI|0000000002140657"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/51964339/"], "mainName": ["Gali, Gertrudis 1913-1998", "Gali\u0301, Gertrudis, 1912-1998", "Gal\u00ed Mallofr\u00e9, Gertrudis (Spanish painter and ceramicist, born 1912)"]}], "colon_id": "1870", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "284": {"colon_name": "Ba\u00f1uelos, Antonia de (Marquesa de Alcedo)", "mapping": [], "colon_id": "284", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "447": {"colon_name": "Brockmann, Elena", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038406"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95924407/"], "mainName": ["Brockmann, Elena (Spanish painter, active late 19th century)"]}], "colon_id": "447", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "3250": {"colon_name": "Garrido y Agudo, Mar\u00eda de la Soledad", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039504"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95933942/"], "mainName": ["Garrido y Agudo, Mar\u00eda de la Soledad (Spanish painter, active 1876-1878)"]}], "colon_id": "3250", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5240": {"colon_name": "Garc\u00eda, Julia", "mapping": [{"sources": ["DNB|1057648957"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310589486/"], "mainName": ["Perrotti-Garcia, Ana Julia"]}, {"sources": ["LC|no2014092408"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/309848655/"], "mainName": ["Garci\u0301a, Mari\u0301a Julia"]}, {"sources": ["DNB|1056489502"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/309762564/"], "mainName": ["Garci\u0301a Maza, Julia"]}, {"sources": ["DNB|1056438339"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/309758047/"], "mainName": ["Garci\u0301a Mansilla, Julia"]}, {"sources": ["DNB|1056303549"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/309746215/"], "mainName": ["Siri Garci\u0301a, Julia"]}, {"sources": ["DNB|1050097823"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/308194547/"], "mainName": ["Garci\u0301a Schez, Miladys Julia"]}, {"sources": ["LC|no2013064087"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/307172819/"], "mainName": ["A\u0301lvarez Garci\u0301a, Julia"]}, {"sources": ["BNC|a11066623"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305869446/"], "mainName": ["Garc\u00eda Monta\u00f1o, Julia"]}, {"sources": ["NSK|000355990"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305658342/"], "mainName": ["Garcia-Hirschfeld, Julia"]}, {"sources": ["BNC|a11431040"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/304774759/"], "mainName": ["Garc\u00eda Cervera, J\u00falia"]}], "colon_id": "5240", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "5263": {"colon_name": "Gradoli, Josefa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040418"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95942044/"], "mainName": ["Gradoli, Josefa (Spanish painter, active mid-19th century)"]}], "colon_id": "5263", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5243": {"colon_name": "Garc\u00eda de Giner, Laura", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040401"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941872/"], "mainName": ["Garc\u00eda de Giner, Laura (Spanish painter, active 1894-1901)"]}], "colon_id": "5243", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2206": {"colon_name": "Gonz\u00e1lez, Roberta", "mapping": [{"sources": ["DNB|1057403660"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310571271/"], "mainName": ["Gonza\u0301lez, Roberta"]}, {"sources": ["NTA|123776619"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/289170237/"], "mainName": ["Gonza\u0301lez, Roberta"]}, {"sources": ["DNB|187980705"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/212834776/"], "mainName": ["Gonzalez, Roberta"]}, {"sources": ["DNB|174311435"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/207400408/"], "mainName": ["Gonzalez-Richard, Roberta"]}, {"sources": ["BNC|a11261079", "BAV|ADV10240520", "WKP|Hans_Hartung", "SUDOC|026915596", "DNB|118546406", "NLI|000060513", "NTA|068490313", "LC|n  80113202", "JPG|500003694", "BNE|XX970594", "NUKAT|n 2003067226", "ISNI|0000000109344238", "BNF|11906968", "NLA|000035176316", "NDL|00731279", "NKC|mzk2003169567"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/110293566/"], "mainName": ["Hartung, Hans, 1904-1989", "Hartung, Hans, 1904-", "Hartung, Hans (Hans Heinrich Ernst), 1904-1989", "Hartung, Hans (French painter, printmaker, and photographer of German birth, 1904-1989)", "Hartung, Hans"]}, {"sources": ["BAV|ADV10213431"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/88952931/"], "mainName": ["Gonza\u0301lez, Roberta"]}, {"sources": ["NLI|000529420", "DNB|118696416", "LC|nr 95026964", "BNE|XX1170672", "SUDOC|112243010", "JPG|500039047", "ISNI|0000000115970710", "BNF|14974897"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/12578922/"], "mainName": ["Gonz\u00e1lez, Roberta", "Gonz\u00e1lez, Roberta 1909-1976", "Gonz\u00e1lez, Roberta (Spanish painter, 1909-1976)"]}, {"sources": ["JPG|500024353", "NTA|06965509X", "NLI|000410496", "LC|n  50043484", "BNF|12102718", "BNE|XX866279", "ICCU|SBLV105750", "SUDOC|029389429", "BNC|a10094234", "NLI|000055026", "PTBNP|79923", "DNB|118540742", "SELIBR|299997", "WKP|Julio_Gonz\u00e1lez_(sculptor)", "NLA|000035133036", "BAV|ADV10213428", "ISNI|0000000080839519", "NUKAT|n 2009082624"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/4960044/"], "mainName": ["Gonz\u00e1lez, Julio, 1876-1942", "Gonz\u00e1lez, Julio (Spanish sculptor, draftsman, and metalworker, 1876-1942)", "Gonzalez, Julio", "Gonzalez, Julio (sculptor)"]}], "colon_id": "2206", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2581": {"colon_name": "Gatuellas Ferrer, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039237"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931614/"], "mainName": ["Gatuellas Ferrer, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1920-1921)"]}], "colon_id": "2581", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1174": {"colon_name": "Cubero, Elo\u00edsa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500035975"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95905506/"], "mainName": ["Cubero, Elo\u00edsa (Spanish painter, active ca. 1890-ca. 1910)"]}], "colon_id": "1174", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2754": {"colon_name": "Hermoso, Filomena", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039313"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95932278/"], "mainName": ["Hermoso, Filomena (Spanish painter, exhibited 1868)"]}], "colon_id": "2754", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1457": {"colon_name": "Fereal, Carlota", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038699"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95926903/"], "mainName": ["Fereal, Carlota (Spanish painter, active first half 20th century)"]}], "colon_id": "1457", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "3254": {"colon_name": "Huarte de Mendicoa, Mariana", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039508"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95933988/"], "mainName": ["Huarte de Mendicoa, Mariana (Spanish painter, 16th century)"]}], "colon_id": "3254", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5256": {"colon_name": "G\u00f3mez Astorga, Concepci\u00f3n", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040411"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941974/"], "mainName": ["G\u00f3mez Astorga, Concepci\u00f3n (Spanish painter, exhibited 1892)"]}], "colon_id": "5256", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "642": {"colon_name": "Casanova Puigserinall, Montserrat", "mapping": [{"sources": ["JPG|500035592"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95902521/"], "mainName": ["Casanova Puigserinall, Montserrat (Spanish painter and printmaker, born 1909)"]}], "colon_id": "642", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5252": {"colon_name": "Gironella Escuder, Matilde", "mapping": [{"sources": ["BNC|a10726688"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305115479/"], "mainName": ["Gir, Ilde"]}, {"sources": ["JPG|500040407"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941935/"], "mainName": ["Gironella Escuder, Matilde (Spanish painter, born 1899)"]}, {"sources": ["PTBNP|195441", "BNE|XX1223030", "NTA|097470813", "ISNI|0000000066378496"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/86988811/"], "mainName": ["Gir, Ilde", "Gir, Ilde, pseud."]}], "colon_id": "5252", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "1564": {"colon_name": "Frau, Margarita", "mapping": [{"sources": ["JPG|500036195"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95907155/"], "mainName": ["Frau, Margarita (Spanish painter, born 1898)"]}], "colon_id": "1564", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5449": {"colon_name": "Garay de Fl\u00f3rez, Elisa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040554"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95943316/"], "mainName": ["Garay de Fl\u00f3rez, Elisa (Spanish painter, active 1887)"]}], "colon_id": "5449", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2522": {"colon_name": "Garc\u00eda de Giralt, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039214"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931406/"], "mainName": ["Garc\u00eda de Giralt, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1893-1898)"]}], "colon_id": "2522", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1443": {"colon_name": "F\u00e1bregas Puig, Teresa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038696"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95926872/"], "mainName": ["F\u00e1bregas Puig, Teresa (Spanish painter and leatherworker, born 1901)"]}], "colon_id": "1443", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5267": {"colon_name": "Guti\u00e9rrez Larraya, Aurora", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040422"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95942085/"], "mainName": ["Guti\u00e9rrez Larraya, Aurora (Spanish painter, died 1920)"]}], "colon_id": "5267", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2513": {"colon_name": "Garc\u00eda Alsina, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039206"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931327/"], "mainName": ["Garc\u00eda Alsina, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1894)"]}], "colon_id": "2513", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "4633": {"colon_name": "Aramend\u00eda de San Segundo, Mar\u00eda Victoria", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040131"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95939408/"], "mainName": ["Aramend\u00eda de San Segundo, Mar\u00eda Victoria (Spanish painter, born 1924, active 1980)"]}], "colon_id": "4633", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "3251": {"colon_name": "Gilarte, Magdalena", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039505"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95933957/"], "mainName": ["Gilarte, Magdalena (Spanish painter, active ca. 1700)"]}], "colon_id": "3251", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "702": {"colon_name": "Ende", "mapping": [{"sources": ["DNB|126087504"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311577293/"], "mainName": ["Am Ende, Elsbeth"]}, {"sources": ["DNB|1060277417"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311443789/"], "mainName": ["Tomatsu, Masanori Ende Edo-Zeit"]}, {"sources": ["DNB|1060261618"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311443303/"], "mainName": ["Banerjee, Somaditya ca. Ende 20. Jh."]}, {"sources": ["DNB|1060136929"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311439466/"], "mainName": ["Wacek, Ignaz ca. Ende 19. Jh./Anfang 20. Jh."]}, {"sources": ["NUKAT|n 2009166236"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311291181/"], "mainName": ["Ende Stuart A."]}, {"sources": ["DNB|1059758067"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311193873/"], "mainName": ["Am Ende, Christianus Wilhelmus"]}, {"sources": ["NTA|157170209"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311165433/"], "mainName": ["Guo, Ende, 20th century"]}, {"sources": ["DNB|136506062", "NLI|000105903"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311119214/"], "mainName": ["\u05e4\u05d9\u05e0\u05d7\u05e1, \u05d4\u05dc\u05d5\u05d9, \u05de\u05d1\u05e8\u05e6\u05dc\u05d5\u05e0\u05d4", "Pinhas, ha-Lewi, of Barcelona, 13th-14th cent.", "Pinh\u0323as hal-Le\u0304wi\u0302 Barcelona ca. Ende 13. /Anfang 14. Jh."]}, {"sources": ["ISNI|0000000400278133"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311113442/"], "mainName": ["Canepari, Pietro Maria ca. Ende 16. Jh./Anfang 17. Jh"]}, {"sources": ["DNB|105110140"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311034759/"], "mainName": ["Ende, Werner"]}], "colon_id": "702", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "1549": {"colon_name": "Franc\u00e9s y Arribas, Fernanda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038731"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95927214/"], "mainName": ["Franc\u00e9s y Arribas, Fernanda (Spanish painter, 1862-1939)"]}], "colon_id": "1549", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "297": {"colon_name": "Bassas Carrera, Montserrat", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038355"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95923977/"], "mainName": ["Bassas Carrera, Montserrat (Spanish painter, born 1913)"]}], "colon_id": "297", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "175": {"colon_name": "Aranda, Pilar", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038317"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95923626/"], "mainName": ["Aranda, Pilar (Spanish watercolorist, born 1914)"]}, {"sources": ["BNE|XX1048235"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/86638445/"], "mainName": ["Aranda Gallego, Pilar"]}, {"sources": ["LC|no2001083083"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/56269292/"], "mainName": ["Aranda, Pilar"]}], "colon_id": "175", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "155": {"colon_name": "Amatller Cros, Teresa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500035192"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95899727/"], "mainName": ["Amatller Cros, Teresa (Spanish painter, 1873-1969)"]}], "colon_id": "155", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2517": {"colon_name": "Gasull, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["BNC|a1172075x"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305882679/"], "mainName": ["Gu\u00e0rdia, Maria Dolors (Gu\u00e0rdia Gasull)"]}, {"sources": ["ISNI|0000000101034948", "BNE|XX1513603"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/150383720/"], "mainName": ["Guinot Gasull, Misericordia", "Guinot Gasull, Mar\u00eda Misericordia"]}, {"sources": ["JPG|500039209"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931358/"], "mainName": ["Gasull, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1894)"]}], "colon_id": "2517", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2311": {"colon_name": "Anguera Llovera, Andrea Avelina", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039099"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95930371/"], "mainName": ["Anguera Llovera, Andrea Avelina (Spanish painter and sculptor, born 1916)"]}], "colon_id": "2311", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2519": {"colon_name": "Gorgas, Aurora", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039211"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931370/"], "mainName": ["Gorgas, Aurora (Spanish painter, exhibited 1898)"]}], "colon_id": "2519", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2502": {"colon_name": "Gus\u00ed Viladoms de Homedes, Maria Merc\u00e8", "mapping": [{"sources": ["JPG|500037376"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95916322/"], "mainName": ["Gus\u00ed Viladoms de Homedes, Maria Merc\u00e8 (Spanish painter, active by 1903, died 1950)"]}], "colon_id": "2502", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "4156": {"colon_name": "Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez, Dolores", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039936"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95937792/"], "mainName": ["Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez, Dolores (Spanish painter active in Cuba, born 1890, active 1927)"]}, {"sources": ["BNE|XX1686522"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/87425952/"], "mainName": ["Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez, Dolores 1933-"]}], "colon_id": "4156", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "227": {"colon_name": "Avia, Amalia", "mapping": [{"sources": ["SUDOC|07974169X", "JPG|500038330", "DNB|13007750X", "ISNI|0000000078291742", "BNE|XX975143", "DNB|188004777", "LC|n  96001965"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95923730/"], "mainName": ["Avia, Amalia 1930-2011", "Avia, Amalia, 1930-....", "Avia, Amalia (Spanish painter and printmaker, born 1930)", "Avia, Amalia"]}], "colon_id": "227", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "519": {"colon_name": "Cala, Amalia de la", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038428"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95924584/"], "mainName": ["Cala, Amalia de la (Spanish painter, born 1909)"]}], "colon_id": "519", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1799": {"colon_name": "Bed\u00f3s Garc\u00eda-Cia\u00f1o, Mar\u00eda Teresa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500036281"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95907898/"], "mainName": ["Bed\u00f3s Garc\u00eda-Cia\u00f1o, Mar\u00eda Teresa (Spanish painter, born 1907)"]}], "colon_id": "1799", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1275": {"colon_name": "D\u00edez, Teresa", "mapping": [{"sources": ["BNC|a1092601x"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311014044/"], "mainName": ["Santos D\u00edez, Mar\u00eda Teresa"]}, {"sources": ["BNC|a10076359"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311006882/"], "mainName": ["D\u00edez de los R\u00edos San Juan, Mar\u00eda Teresa"]}, {"sources": ["DNB|1057469394"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310576440/"], "mainName": ["Santos Di\u0301ez, Mari\u0301a Teresa"]}, {"sources": ["NTA|155202197"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/306211402/"], "mainName": ["Diez Fernandez, Maria Teresa, 1960-"]}, {"sources": ["LC|no2013144122"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305947353/"], "mainName": ["Di\u0301ez Marti\u0301nez, Mari\u0301a Teresa"]}, {"sources": ["DNB|1041221010"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305158976/"], "mainName": ["Diez Fdez., Teresa"]}, {"sources": ["DNB|1038472202"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305148280/"], "mainName": ["Diez Fdez, Teresa"]}, {"sources": ["DNB|1031129111"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/295023102/"], "mainName": ["Santos Diez, Mari\u0301a Teresa"]}, {"sources": ["LC|no2012097730"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/257435234/"], "mainName": ["Ma\u0301rquez Diez-Canedo, Teresa."]}, {"sources": ["SUDOC|100475302"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/207135232/"], "mainName": ["Agu\u0308ero Di\u0301ez, Ma. Teresa"]}], "colon_id": "1275", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "5238": {"colon_name": "Garc\u00eda, Josefa", "mapping": [{"sources": ["DNB|1057067563"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310544776/"], "mainName": ["Marti\u0301n Garci\u0301a, Josefa"]}, {"sources": ["BNC|a10277092"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/307157966/"], "mainName": ["Lara Garc\u00eda, Mar\u00eda Pepa"]}, {"sources": ["NTA|297537113"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/283049080/"], "mainName": ["Garci\u0301a Cirac, Mari\u0301a Josefa"]}, {"sources": ["DNB|152916121"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/247980906/"], "mainName": ["Marti\u0301n Garci\u0301a, Josefa"]}, {"sources": ["DNB|157504085"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/234633322/"], "mainName": ["Garci\u0301a Payer, Maria Josefa"]}, {"sources": ["DNB|17169452X"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/191979719/"], "mainName": ["Garci\u0301a Mestanza, Josefa"]}, {"sources": ["BNE|XX1430219"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/180242325/"], "mainName": ["Garc\u00eda, Josefa fl. 1846-1864"]}, {"sources": ["BNE|XX5118389"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/177487564/"], "mainName": ["Garc\u00eda, Josefa Garc\u00eda Rodr\u00edguez"]}, {"sources": ["BNE|XX5129485"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/176294317/"], "mainName": ["Garc\u00eda Hern\u00e1ndez, Josefa 1953-"]}, {"sources": ["ISNI|000000010833680X", "LC|no2010200104"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/160820228/"], "mainName": ["Garc\u00eda de Ceretto, Josefa"]}], "colon_id": "5238", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2760": {"colon_name": "Hern\u00e1ndez de Alba y Ferrer, Emilia", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039319"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95932330/"], "mainName": ["Hern\u00e1ndez de Alba y Ferrer, Emilia (Spanish painter, active 1887-1897)"]}], "colon_id": "2760", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "906": {"colon_name": "Condeminas Soler, Teresa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500035792"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95904109/"], "mainName": ["Condeminas Soler, Teresa (Spanish painter, born 1905)"]}], "colon_id": "906", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1534": {"colon_name": "Folch Sol\u00e9, Magda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500036182"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95907062/"], "mainName": ["Folch Sol\u00e9, Magda (Spanish painter, 1905-1981)"]}], "colon_id": "1534", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "3252": {"colon_name": "Gumucio y Grinda, Josefa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039506"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95933961/"], "mainName": ["Gumucio y Grinda, Josefa (Spanish painter; exhibited 1848-1856)"]}], "colon_id": "3252", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5251": {"colon_name": "Gil Sanz Ar\u00e9valo, Teresa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040406"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941926/"], "mainName": ["Gil Sanz Ar\u00e9valo, Teresa (Spanish painter, exhibited 1906)"]}], "colon_id": "5251", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1002": {"colon_name": "Costa Pujol, Joaquima (or Joaquina)", "mapping": [], "colon_id": "1002", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "2460": {"colon_name": "Bartolozzi S\u00e1nchez, Francis", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039174"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931021/"], "mainName": ["Bartolozzi S\u00e1nchez, Francis (Spanish painter, printmaker and scenographer, born 1908, active 1991)"]}, {"sources": ["ISNI|0000000115627939", "LC|no2007156890", "BNC|a11792152", "DNB|133660702", "BNE|XX877177", "SUDOC|12877987X"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/25799045/"], "mainName": ["Bartolozzi, Francis, 1908-2004"]}], "colon_id": "2460", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2737": {"colon_name": "Hueva, B\u00e1rbara Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039307"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95932221/"], "mainName": ["Hueva, B\u00e1rbara Mar\u00eda (Spanish painter and printmaker, 1733-1772)"]}], "colon_id": "2737", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "3351": {"colon_name": "Dans, Mar\u00eda Antonia", "mapping": [{"sources": ["DNB|118878727"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/79402039/"], "mainName": ["Dans, Mari\u0301a Antonia 1927-1988"]}, {"sources": ["NTA|068588364", "SUDOC|121394433", "BNE|XX832565", "ISNI|0000000059434314", "NUKAT|n 2011221333", "BNC|a10083996", "LC|n 2003010497", "WKP|Jaume_Ferran_i_Clua", "DNB|117505722"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/41211726/"], "mainName": ["Ferr\u00e1n y Cl\u00faa, Jaime 1852-1929", "Ferra\u0301n y Clu\u0301a, Jaime 1851-1929", "Ferr\u00e1n, Jaime (1852-1929).", "Ferran i Clua, Jaume, 1851-1929", "Ferran i Clua, Jaume"]}, {"sources": ["LC|n  00010579", "SUDOC|098613138", "NTA|104136936", "ISNI|0000000059469197", "JPG|500037548", "BNE|XX896276"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/8185557/"], "mainName": ["Dans, Mar\u00eda Antonia 1922-1988", "Dans, Antonia", "Dans, Mari\u0301a Antonia", "Dans, Mar\u00eda Antonia (Spanish painter, 1924-1988)", "Dans Boado, Mari\u0301a Antonia, 1922-1988"]}], "colon_id": "3351", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2751": {"colon_name": "Halc\u00f3n, Mar\u00eda de los Dolores", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039311"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95932250/"], "mainName": ["Halc\u00f3n, Mar\u00eda de los Dolores (Spanish painter, active 1868)"]}], "colon_id": "2751", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "59": {"colon_name": "Albert Parad\u00eds, Catalina", "mapping": [{"sources": ["DNB|182967603"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/195592183/"], "mainName": ["Albert Y Paradis, Catalina"]}, {"sources": ["ISNI|0000000118044499", "DNB|119211912", "SUDOC|028085507", "ICCU|CUBV001449", "DNB|157005259", "WKP|Caterina_Albert", "NKC|kup20030000014126", "LC|n  83014591", "RERO|vtls000029876", "BNC|a10436273", "NUKAT|n 2005142054", "BNF|11999089"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/88674988/"], "mainName": ["Catal\u00e0, V\u00edctor, 1869-1966", "Albert Paradis, Caterina", "Catal\u00e0, V\u00edctor", "Albert, Caterina"]}, {"sources": ["BAV|ADV10036824", "BNE|XX1129319", "DNB|172017084", "NTA|20265981X", "JPG|500038283"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/86836554/"], "mainName": ["Catal\u00e0, V\u00edctor 1873-1966", "Catala\u0301, Victor", "Albert i Paradi\u0301s, Caterina 1873-1966", "Albert Parad\u00eds, Catalina (Spanish painter, sculptor, and illustrator, 1873-1966)", "Albert y Paradis, Catalina, n. 1873"]}], "colon_id": "59", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2500": {"colon_name": "Garc\u00eda, Francesca (or Francisca)", "mapping": [], "colon_id": "2500", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "2518": {"colon_name": "Gonnella Griore, Adela", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039210"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931362/"], "mainName": ["Gonnella Griore, Adela (Spanish painter, exhibited 1898)"]}], "colon_id": "2518", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "3238": {"colon_name": "Fern\u00e1ndez Mart\u00edn, Trinidad", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039498"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95933886/"], "mainName": ["Fern\u00e1ndez Mart\u00edn, Trinidad (Spanish painter, born 1930, active ca. 1975)"]}], "colon_id": "3238", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "333": {"colon_name": "Bazo Cunchillos, Adela", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038366"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95924079/"], "mainName": ["Bazo Cunchillos, Adela (Spanish painter, exhibited 1945)"]}], "colon_id": "333", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5258": {"colon_name": "Gonzalbo Murillo, Fe", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040413"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941990/"], "mainName": ["Gonzalbo Murillo, Fe (Spanish painter, exhibited 1892)"]}], "colon_id": "5258", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2758": {"colon_name": "Hern\u00e1ndez, Filomena", "mapping": [{"sources": ["BNC|a11442001"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305875850/"], "mainName": ["Valle Hern\u00e1ndez, Mar\u00eda F."]}, {"sources": ["ISNI|0000000060288617", "BNE|XX4933917"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/120164600/"], "mainName": ["S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez, Mar\u00eda F.", "S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez, Mar\u00eda Filomena"]}, {"sources": ["JPG|500039317"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95932311/"], "mainName": ["Hern\u00e1ndez, Filomena (Spanish painter, exhibited 1887)"]}], "colon_id": "2758", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "944": {"colon_name": "Coranty de Guasch, Emilia", "mapping": [{"sources": ["JPG|500035815"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95904291/"], "mainName": ["Coranty de Guasch, Emilia (Spanish painter, 1862-1944)"]}], "colon_id": "944", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "3244": {"colon_name": "G\u00e1lvez, Mariana de", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039501"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95933919/"], "mainName": ["G\u00e1lvez, Mariana de (Spanish painter, active 1793)"]}], "colon_id": "3244", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5266": {"colon_name": "Guti\u00e9rrez, Mar\u00eda de los Dolores", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040421"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95942071/"], "mainName": ["Guti\u00e9rrez, Mar\u00eda de los Dolores (Spanish painter, active 1858-1861)"]}], "colon_id": "5266", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5253": {"colon_name": "Godoy, Elisa", "mapping": [{"sources": ["LC|no2009131570"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/96886126/"], "mainName": ["Godoy A\u0301lvarez, Elisa Concepcio\u0301n, 1950-"]}, {"sources": ["JPG|500040408"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941942/"], "mainName": ["Godoy, Elisa (Spanish painter, active 1860-1879)"]}], "colon_id": "5253", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "64": {"colon_name": "Alcayde Montoya, Julia", "mapping": [{"sources": ["JPG|500035140"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95899394/"], "mainName": ["Alcayde Montoya, Julia (Spanish painter, 1855-1939)"]}, {"sources": ["BNE|XX1164152"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/86916237/"], "mainName": ["Alcayde, Julia 1885-1939"]}], "colon_id": "64", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "5460": {"colon_name": "G\u00f3mez Cotol\u00ed, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["ISNI|0000000059530920", "BNE|XX952118", "JPG|500040557", "LC|n  82134097"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/23493054/"], "mainName": ["G\u00f3mez Ulla, Mariano 1877-1945", "G\u00f3mez Cotol\u00ed, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1895-1908)"]}], "colon_id": "5460", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5239": {"colon_name": "Garc\u00eda, Juana", "mapping": [{"sources": ["NUKAT|n 2010151095"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311305255/"], "mainName": ["Ponce Garc\u00eda, Juana."]}, {"sources": ["BNC|a11288140"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311018437/"], "mainName": ["Serrano Garc\u00eda, Juana Mar\u00eda"]}, {"sources": ["DNB|1056245522"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/309741029/"], "mainName": ["Valde\u0301s Garci\u0301a, Mari\u0301a Juana"]}, {"sources": ["BNF|16753513"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/308185618/"], "mainName": ["Garci\u0301a Saura, Pilar Juana"]}, {"sources": ["BNE|XX5369527"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/307209672/"], "mainName": ["Garc\u00eda, Juana Garc\u00eda Torroba"]}, {"sources": ["LC|ns2013004155"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305461707/"], "mainName": ["Sa\u0301nchez Garci\u0301a, Juana"]}, {"sources": ["LC|no2013058336"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/301343835/"], "mainName": ["Garci\u0301a Vega, Juana, 1912-"]}, {"sources": ["LC|no2013033118"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/298779513/"], "mainName": ["Gonza\u0301lez Garci\u0301a, Juana Mari\u0301a"]}, {"sources": ["SUDOC|167150685"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/296442174/"], "mainName": ["Balsalobre Garci\u0301a, Juana Mari\u0301a"]}, {"sources": ["DNB|159176999"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/246192032/"], "mainName": ["Serrano Garci\u0301a, Juana Mari\u0301a"]}], "colon_id": "5239", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2515": {"colon_name": "Gosch Boix, Merc\u00e8 (or Mercedes)", "mapping": [], "colon_id": "2515", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "5236": {"colon_name": "Garc\u00eda, Carolina", "mapping": [{"sources": ["DNB|1057342629"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310566423/"], "mainName": ["Salinas Garci\u0301a, Carolina"]}, {"sources": ["DNB|1057272140"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310560840/"], "mainName": ["Garci\u0301a Huidobro Lira, Carolina"]}, {"sources": ["BNC|a11901135"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/309573212/"], "mainName": ["S\u00e1nchez Garc\u00eda, Carolina 1984-"]}, {"sources": ["PTBNP|1568653"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/308299722/"], "mainName": ["S\u00e1, Carolina Garcia Vieira da, 1982-"]}, {"sources": ["SWNL|vtls004919443"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/307514697/"], "mainName": ["Duart Garcia, Carolina"]}, {"sources": ["LC|no2014018546"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/306387103/"], "mainName": ["Garci\u0301a Borraza\u0301s, Carolina"]}, {"sources": ["DNB|1025733584"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305997640/"], "mainName": ["Garci\u0301a Sanz, Carolina"]}, {"sources": ["LC|no2014001091", "BNE|XX5331337"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305244087/"], "mainName": ["Olmo, Carolina del, 1974-"]}, {"sources": ["LC|no 96002483"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305235218/"], "mainName": ["Tobar Garci\u0301a, Carolina"]}, {"sources": ["SUDOC|163757755"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/304035719/"], "mainName": ["Garcia Darras, Carolina, 1980-..."]}], "colon_id": "5236", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "3253": {"colon_name": "Gonz\u00e1lez de Menchaca, Petronila", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039507"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95933974/"], "mainName": ["Gonz\u00e1lez de Menchaca, Petronila (Spanish miniaturist, died 1880)"]}], "colon_id": "3253", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2486": {"colon_name": "Gonz\u00e1lez Valls, In\u00e9s", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039194"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931218/"], "mainName": ["Gonz\u00e1lez Valls, In\u00e9s (Spanish miniaturist and painter, exhibited 1845-1846)"]}], "colon_id": "2486", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1332": {"colon_name": "Delsors Mangran\u00e9, Manuela", "mapping": [{"sources": ["LC|no2012152737", "JPG|500038656"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95926523/"], "mainName": ["Delsors Mangrane\u0301, Manuela, 1918-", "Delsors Mangran\u00e9, Manuela (Spanish painter, born 1918)"]}], "colon_id": "1332", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2752": {"colon_name": "Haro, Dolores de", "mapping": [{"sources": ["BNE|XX4579962"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/169831892/"], "mainName": ["Gonz\u00e1lez de Haro, Mar\u00eda Dolores"]}, {"sources": ["JPG|500039312"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95932266/"], "mainName": ["Haro, Dolores de (Spanish painter, exhibited 1881-1882)"]}, {"sources": ["BNE|XX1173277"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/86933314/"], "mainName": ["Vivancos de Haro, Dolores"]}], "colon_id": "2752", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2516": {"colon_name": "Gisbert, J.G.", "mapping": [], "colon_id": "2516", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "2422": {"colon_name": "Arr\u00fae Calvo, Resurrecci\u00f3n", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039154"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95930843/"], "mainName": ["Arr\u00fae Calvo, Resurrecci\u00f3n (Spanish painter, born 1922)"]}], "colon_id": "2422", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5235": {"colon_name": "Garc\u00e9s de Marcilla, In\u00e9s", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040396"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941829/"], "mainName": ["Garc\u00e9s de Marcilla, In\u00e9s (Spanish painter, exhibited 1845-1846)"]}], "colon_id": "5235", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1943": {"colon_name": "Garc\u00eda Valenzuela, Mar\u00eda Josefa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500035091"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95898996/"], "mainName": ["Garc\u00eda Valenzuela, Mar\u00eda Josefa (Spanish painter and ceramicist, born 1912)"]}], "colon_id": "1943", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1149": {"colon_name": "Botet Mundi, Luisa (or Llu\u00efsa)", "mapping": [], "colon_id": "1149", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "963": {"colon_name": "Cort\u00e9s Lled\u00f3, Carme", "mapping": [{"sources": ["ISNI|0000000117021068", "DNB|140692029", "LC|no2010129181", "JPG|500038563"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/121962961/"], "mainName": ["Corte\u0301s, Carmen, 1892-1979", "Cort\u00e9s Lled\u00f3, Carme (Spanish painter and sculptor, 1895-1979)", "Cort\u00e9s Lled\u00f3, Carme"]}], "colon_id": "963", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2876": {"colon_name": "Ib\u00e1\u00f1ez de la Renter\u00eda, Mar\u00eda Ramona", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039367"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95932780/"], "mainName": ["Ib\u00e1\u00f1ez de la Renter\u00eda, Mar\u00eda Ramona (Spanish miniaturist, active 1770-1799)"]}], "colon_id": "2876", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5254": {"colon_name": "G\u00f3mez, Antonia", "mapping": [{"sources": ["DNB|1056726326"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/309783619/"], "mainName": ["Escamilla Go\u0301mez, Minerva Mari\u0301a Antonia"]}, {"sources": ["BNC|a10795583"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305865548/"], "mainName": ["Gallardo G\u00f3mez, Antonia"]}, {"sources": ["DNB|1029817154"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/295528564/"], "mainName": ["Go\u0301mez Hinojosa, Antonia Mari\u0301a"]}, {"sources": ["BNE|XX4855661"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/172681847/"], "mainName": ["Gonz\u00e1lez G\u00f3mez, Antonia"]}, {"sources": ["BNE|XX4732607"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/169358237/"], "mainName": ["Fern\u00e1ndez, Mar\u00eda Antonia Fern\u00e1ndez G\u00f3mez"]}, {"sources": ["DNB|14156024X"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/122277891/"], "mainName": ["Go\u0301mez Gutie\u0301rrez, Sergia Antonia"]}, {"sources": ["LC|no2010076206", "DNB|1037572432"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/121209216/"], "mainName": ["Orga, Jose\u0301 \u0098de\u009c I., Witwe -1780", "Go\u0301mez, Antonia, -1780"]}, {"sources": ["BNC|a11591249", "PTBNP|1403117"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/120715661/"], "mainName": ["G\u00f3mez, Antonia, fl. 1756-1772", "Orga, Jos\u00e9 de, vi\u00fava, fl. 1756-1772"]}, {"sources": ["JPG|500040409"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941957/"], "mainName": ["G\u00f3mez, Antonia (Spanish painter, active 1860-1862)"]}, {"sources": ["LC|no2009070739"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/88484590/"], "mainName": ["Jime\u0301nez Go\u0301mez, Mari\u0301a Antonia"]}], "colon_id": "5254", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2764": {"colon_name": "Hern\u00e1ndez Moyano, Mar\u00eda Dolores", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039322"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95932369/"], "mainName": ["Hern\u00e1ndez Moyano, Mar\u00eda Dolores (Spanish painter, active 1892-1897)"]}], "colon_id": "2764", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2430": {"colon_name": "Alvear Fern\u00e1ndez, Luz de", "mapping": [{"sources": ["DNB|119265257", "JPG|500039159"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95930891/"], "mainName": ["Alvear Fern\u00e1ndez, Luz de (Spanish painter, born 1929)", "Alvear, Luz \u0098de\u009c 1929-"]}], "colon_id": "2430", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "3300": {"colon_name": "Farr\u00e9s Andr\u00e9s, Teresa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039533"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95934161/"], "mainName": ["Farr\u00e9s Andr\u00e9s, Teresa (Spanish painter, born 1926)"]}], "colon_id": "3300", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2278": {"colon_name": "Dur\u00e1n, Francisca de Paula", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039073"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95930149/"], "mainName": ["Dur\u00e1n, Francisca de Paula (Spanish painter, active 1815-1816)"]}], "colon_id": "2278", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2663": {"colon_name": "Gass\u00f3 y Vidal, Leopolda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039274"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931937/"], "mainName": ["Gass\u00f3 y Vidal, Leopolda (Spanish painter, 1849-1885)"]}], "colon_id": "2663", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "3932": {"colon_name": "Castillo Nicolau, Mar\u00eda Eulalia del", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039844"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95936949/"], "mainName": ["Castillo Nicolau, Mar\u00eda Eulalia del (Spanish painter, born 1925, active by 1944)"]}], "colon_id": "3932", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5246": {"colon_name": "Garc\u00eda Ramos, Dolores", "mapping": [{"sources": ["SUDOC|180855115"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310754322/"], "mainName": ["Garci\u0301a Ramos, Mari\u0301a Dolores"]}, {"sources": ["JPG|500040403"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941893/"], "mainName": ["Garc\u00eda Ramos, Dolores (Spanish painter, died 1871)"]}, {"sources": ["DNB|138549958"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/90830630/"], "mainName": ["Garci\u0301a Ramos, Mari\u0301a Dolores"]}, {"sources": ["BNE|XX882880"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/87758683/"], "mainName": ["Doll, Ingrid"]}], "colon_id": "5246", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "1183": {"colon_name": "Castillo y D\u00edaz, Carolina", "mapping": [{"sources": ["BNE|XX983562", "JPG|500035983"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/88000558/"], "mainName": ["Castillo y D\u00edaz, Carolina (Spanish painter, 1867-1933)", "Castillo, Carolina del 1867-1933"]}], "colon_id": "1183", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1199": {"colon_name": "Clar\u00e1, Arcisa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500035993"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95905649/"], "mainName": ["Clar\u00e1, Arcisa (Spanish painter, exhibited 1894)"]}], "colon_id": "1199", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5006": {"colon_name": "Altisent, Aurora", "mapping": [{"sources": ["BNC|a10039168", "ISNI|0000000078291734", "LC|n  79084885", "NTA|104138912", "BNE|XX986149", "DNB|17468858X", "SUDOC|110170350", "BNF|15715280", "JPG|500038130"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95922130/"], "mainName": ["Altisent, Aurora", "Altisent, Aurora, 1928-", "Altisent, Aurora 1929-", "Altisent Balmes, Aurora 1929-....", "Altisent, Aurora (Spanish painter, born 1929)"]}], "colon_id": "5006", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5451": {"colon_name": "Garc\u00eda, Adela", "mapping": [{"sources": ["SUDOC|180827286"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310753832/"], "mainName": ["Garci\u0301a Luengo, Adela"]}, {"sources": ["DNB|185593402"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/308696273/"], "mainName": ["Garcia Herrera, Adela"]}, {"sources": ["BNC|a10352879"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/307158083/"], "mainName": ["Garc\u00eda-Herrera, Adela"]}, {"sources": ["LNB|LNC10-000172175"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305096163/"], "mainName": ["Garcia, Adela"]}, {"sources": ["BNC|a1019812x"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/304256558/"], "mainName": ["Garc\u00eda Mu\u00f1oz, Adelina"]}, {"sources": ["BNE|XX5228762"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/264302905/"], "mainName": ["Garc\u00eda, Adela 1966-"]}, {"sources": ["BNE|XX5214437"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/251028011/"], "mainName": ["Gallardo, Adela"]}, {"sources": ["DNB|155641530"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/246077551/"], "mainName": ["Nogueira Garci\u0301a, Adela"]}, {"sources": ["DNB|157107590"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/239932120/"], "mainName": ["Garci\u0301a Valle, Adela"]}, {"sources": ["DNB|1020865156"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/233145214/"], "mainName": ["Olmo Garci\u0301a, Adela \u0098de\u009c"]}], "colon_id": "5451", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2509": {"colon_name": "G\u00fcell L\u00f3pez, Maria Llu\u00efsa (or Mar\u00eda Luisa)", "mapping": [], "colon_id": "2509", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "5242": {"colon_name": "Garc\u00eda de Arredondo, Carmen", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039129"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95930652/"], "mainName": ["Garc\u00eda de Arredondo, Carmen (Spanish painter, active late 19th-early 20th centuries)"]}], "colon_id": "5242", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2159": {"colon_name": "Gessler Shaw, Alejandrina", "mapping": [{"sources": ["JPG|500124405", "ISNI|0000000118671791", "BNE|XX1693366", "BNF|14963539"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/169883814/"], "mainName": ["Gessler de Lacroix, Alejandrina 1831-1907", "Gessler Shaw, Alejandrina (Spanish painter, 1861-1907)", "Anselma, Marie 1831-1907"]}], "colon_id": "2159", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2423": {"colon_name": "Ara Sarradell, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039155"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95930858/"], "mainName": ["Ara Sarradell, Mar\u00eda (Spanish painter, born 1932)"]}], "colon_id": "2423", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "88": {"colon_name": "Aguirre del Castillo, Mar\u00eda Teresa", "mapping": [{"sources": ["BNE|XX1676088", "JPG|500038290"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/295286574/"], "mainName": ["Aguirre del Castillo, Mar\u00eda Teresa (Spanish painter, 1912-1953)", "Aguirre, Mar\u00eda Teresa de 1912-1951"]}], "colon_id": "88", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1462": {"colon_name": "Fern\u00e1ndez de Guigo, Eva", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038701"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95926926/"], "mainName": ["Fern\u00e1ndez de Guigo, Eva (Spanish painter, born 1911, exhibited 1951)"]}], "colon_id": "1462", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5459": {"colon_name": "Gerino, Rosal\u00eda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040556"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95943337/"], "mainName": ["Gerino, Rosal\u00eda (Spanish painter, documented 1832)"]}], "colon_id": "5459", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5257": {"colon_name": "G\u00f3mez de la Cortina, Joaquina", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040412"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941988/"], "mainName": ["G\u00f3mez de la Cortina, Joaquina (Spanish painter, exhibited 1858)"]}], "colon_id": "5257", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5255": {"colon_name": "G\u00f3mez, Guillermina", "mapping": [{"sources": ["DNB|1057149861"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310551177/"], "mainName": ["Magallo\u0301n Go\u0301mez, M. Guillermina"]}, {"sources": ["DNB|1026327245"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/268584371/"], "mainName": ["Go\u0301mez Flores, Ileana Guillermina"]}, {"sources": ["JPG|500040410"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941961/"], "mainName": ["G\u00f3mez, Guillermina (Spanish painter, exhibited 1927)"]}], "colon_id": "5255", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2521": {"colon_name": "Gorgas de Mart\u00ednez, Francesca (or Francisca)", "mapping": [], "colon_id": "2521", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "281": {"colon_name": "Bardasano, Juana Francisca de", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038347"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95923908/"], "mainName": ["Bardasano, Juana Francisca de (Spanish watercolorist, active first half 20th century)"]}], "colon_id": "281", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2304": {"colon_name": "Baquero y Rosado, Isabel", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039094"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95930328/"], "mainName": ["Baquero y Rosado, Isabel (Spanish painter, active 1887-1913)"]}], "colon_id": "2304", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1981": {"colon_name": "Garnelo y Aparicio, Elo\u00edsa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038960"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95929248/"], "mainName": ["Garnelo y Aparicio, Elo\u00edsa (Spanish painter, 1863-1907)"]}], "colon_id": "1981", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1086": {"colon_name": "Camar\u00f3n, Elena", "mapping": [{"sources": ["JPG|500035897"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95904902/"], "mainName": ["Camar\u00f3n, Elena (Spanish painter, born 1866, active 1910)"]}], "colon_id": "1086", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "3967": {"colon_name": "G\u00e1mez, Luisa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039864"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95937134/"], "mainName": ["G\u00e1mez, Luisa (Spanish painter, exhibited 1882)"]}, {"sources": ["LC|n  88235574"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/33562768/"], "mainName": ["Barea, Mari\u0301a Luisa"]}], "colon_id": "3967", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "5250": {"colon_name": "Gil, Catalina", "mapping": [{"sources": ["NTA|351103368"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/283002113/"], "mainName": ["Vela\u0301squez Gil, Catalina"]}, {"sources": ["JPG|500040405"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941919/"], "mainName": ["Gil, Catalina (Spanish painter, exhibited 1871)"]}, {"sources": ["BNE|XX1115998", "ISNI|0000000073262272", "LC|no2009200371"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/86809133/"], "mainName": ["Gil Catalina, Luis Javier", "Gil Catalina, Javier"]}, {"sources": ["NTA|133718905", "ISNI|0000000060256658", "SUDOC|172029198", "BNE|XX1028444"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/86591054/"], "mainName": ["Gil Catalina, Gonzalo", "Gil Catalinas, Gonzalo"]}], "colon_id": "5250", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2999": {"colon_name": "Franc\u00e9s, Juana Concepci\u00f3n", "mapping": [{"sources": ["DNB|1057256102"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310559547/"], "mainName": ["France\u0301s, Juana Concepcio\u0301n"]}, {"sources": ["BNE|XX907659", "ISNI|0000000059877457"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/87818516/"], "mainName": ["Franc\u00e9s, Juana 1924-1990", "Franc\u00e8s, Juana"]}, {"sources": ["JPG|500005983", "BNC|a10696891", "LC|n  93120650", "SUDOC|084737417", "ISNI|0000000066775686", "DNB|119291495"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/52495889/"], "mainName": ["Franc\u00e9s, Juana 1928-1990", "France\u0301s, Juana", "Franc\u00e9s, Juana Concepci\u00f3n (Spanish painter, 1928-1990)", "France\u0301s, Juana, 1926-1990", "Franc\u00e9s, Joana, 1929-1990"]}], "colon_id": "2999", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "5262": {"colon_name": "Goyena, Manuela", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040417"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95942037/"], "mainName": ["Goyena, Manuela (Spanish painter, active 19th century)"]}], "colon_id": "5262", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2296": {"colon_name": "Abarca, Mar\u00eda de", "mapping": [{"sources": ["DNB|183782445"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/189150115/"], "mainName": ["Quiroga De Abarca, Jose\u0301 Maria"]}, {"sources": ["JPG|500115430"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/96538349/"], "mainName": ["Abarca, Mar\u00eda de (Spanish painter, active 1640-ca. 1656)"]}, {"sources": ["BNF|13496812", "BNE|XX951185", "LC|n  88217789", "ISNI|0000000059528900"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/19834250/"], "mainName": ["Quiroga de Abarca, Jos\u00e9 Mar\u00eda"]}], "colon_id": "2296", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2755": {"colon_name": "Garvey de San Juan, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039314"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95932284/"], "mainName": ["Garvey de San Juan, Mar\u00eda (Spanish painter, 1827-1918)"]}], "colon_id": "2755", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "4564": {"colon_name": "Arsalaguet Comas, Mar\u00eda Rosa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500037973"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95920922/"], "mainName": ["Arsalaguet Comas, Mar\u00eda Rosa (Spanish painter, born 1922, active 1944)"]}], "colon_id": "4564", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5260": {"colon_name": "Gonz\u00e1lez Vilart, Angeles", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040415"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95942016/"], "mainName": ["Gonz\u00e1lez Vilart, Angeles (Spanish painter, exhibited 1922)"]}], "colon_id": "5260", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1211": {"colon_name": "Cort\u00e9s, Amparo", "mapping": [{"sources": ["BNC|a10866218"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305866591/"], "mainName": ["Cort\u00e9s Lucas, Amparo"]}, {"sources": ["NTA|255998538", "ISNI|0000000391311842"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/285135745/"], "mainName": ["Cort\u00e9s, Amparo"]}, {"sources": ["DNB|186766483"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/188177377/"], "mainName": ["Corte\u0301s I Lucas, Amparo"]}, {"sources": ["JPG|500036004"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95905758/"], "mainName": ["Cort\u00e9s, Amparo (Spanish painter, active 1875)"]}, {"sources": ["BNE|XX1197363"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/86968000/"], "mainName": ["Estell\u00e9s, Amparo Estell\u00e9s Cort\u00e9s"]}], "colon_id": "1211", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "106": {"colon_name": "Alvarez Coll, Miquelina", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038294"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95923418/"], "mainName": ["Alvarez Coll, Miquelina (Spanish watercolorist, active first half 20th century)"]}], "colon_id": "106", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5265": {"colon_name": "Gresa Camps, Rosa", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040420"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95942063/"], "mainName": ["Gresa Camps, Rosa (Spanish painter, exhibited 1894)"]}], "colon_id": "5265", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1593": {"colon_name": "Fiter de Sarriera, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038746"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95927354/"], "mainName": ["Fiter de Sarriera, Mar\u00eda (Spanish painter, born 1914, active 1944)"]}], "colon_id": "1593", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2520": {"colon_name": "Gos\u00e9 Gal\u00ed, Dolors (or Dolores)", "mapping": [], "colon_id": "2520", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "385": {"colon_name": "Blanchard, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["DNB|1048218252"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/306376423/"], "mainName": ["Blanchard Gime\u0301nez, Mari\u0301a Mercedes"]}, {"sources": ["SUDOC|03230241X", "BNC|a11555798", "ISNI|0000000123209550", "WKP|Mar\u00eda_Blanchard", "LC|n  81136769", "DNB|119287145", "JPG|500007585", "DNB|179166212", "BNE|XX1140986", "NTA|070314918"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/67272507/"], "mainName": ["Blanchard, Mar\u00eda, 1881-1932", "Blanchard, Mar\u00eda", "Blanchard, Mar\u00eda (Spanish painter, 1881-1932, active in France)"]}], "colon_id": "385", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "1800": {"colon_name": "Alberich Escard\u00edvol, Montserrat (or Monserrat)", "mapping": [], "colon_id": "1800", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "1448": {"colon_name": "Fargas, Montserrat", "mapping": [{"sources": ["LC|nb2014012376"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/308760860/"], "mainName": ["Fargas Malet, Montserrat"]}, {"sources": ["JPG|500038697"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95926886/"], "mainName": ["Fargas, Montserrat (Spanish painter, born 1904)"]}, {"sources": ["BNE|XX1006471"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/86534331/"], "mainName": ["Fargas, Montserrat"]}], "colon_id": "1448", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "1566": {"colon_name": "Ferres Puig, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038736"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95927267/"], "mainName": ["Ferres Puig, Mar\u00eda (Spanish painter, born 1878, active 1945)"]}, {"sources": ["BNE|XX1476737", "BNC|a11079289"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/87211490/"], "mainName": ["Freser, Maria, 1874-1964"]}], "colon_id": "1566", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "4720": {"colon_name": "Ant\u00f3n, Remedios Carmen", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040169"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95939742/"], "mainName": ["Ant\u00f3n, Remedios Carmen (Spanish painter, born 1925)"]}], "colon_id": "4720", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5461": {"colon_name": "Herrera y Cores, Dolores", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040558"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95943359/"], "mainName": ["Herrera y Cores, Dolores (Spanish painter, exhibited 1858-1868)"]}], "colon_id": "5461", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2728": {"colon_name": "Hidalgo, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["NUKAT|n 2005083716"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311233226/"], "mainName": ["Trejos, Ana Mar\u00eda."]}, {"sources": ["BNC|a10120749"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311007648/"], "mainName": ["Mart\u00ednez-Hidalgo, Jos\u00e9 Mar\u00eda"]}, {"sources": ["LC|ns2014003954"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310633830/"], "mainName": ["Higuera Hidalgo, Mari\u0301a Hilda Pamela"]}, {"sources": ["DNB|1057501212"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310578926/"], "mainName": ["Pe\u0301rez Hidalgo, Mari\u0301a Demetria"]}, {"sources": ["DNB|1057309176"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/310563777/"], "mainName": ["Va\u0301squez Hidalgo, Rosa Mari\u0301a"]}, {"sources": ["BNE|XX5387683"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/308703318/"], "mainName": ["Hidalgo, Txema"]}, {"sources": ["LC|n 2014023480"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/308230990/"], "mainName": ["Lemus, Mari\u0301a Esther"]}, {"sources": ["LC|n 2013074971", "SUDOC|179503464", "DNB|1054091994"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305935987/"], "mainName": ["Hidalgo Brinquis, Mari\u0301a del Carmen", "Hidalgo Brinquis, Ma. del Carmen"]}, {"sources": ["BNC|a10953310"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/305867984/"], "mainName": ["Cancelo Hidalgo, Mar\u00eda Jes\u00fas"]}, {"sources": ["NLI|000063143"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/297209623/"], "mainName": ["Hidalgo de la Vega, Mar\u00eda Jos\u00e9"]}], "colon_id": "2728", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "5448": {"colon_name": "Gallego, Concha", "mapping": [{"sources": ["BNE|XX4849834"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/169292576/"], "mainName": ["Gallego, Concha Gallego Estremera"]}, {"sources": ["JPG|500040553"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95943300/"], "mainName": ["Gallego, Concha (Spanish painter, exhibited 1899)"]}], "colon_id": "5448", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2905": {"colon_name": "Fuente Alonso, Mar\u00eda Victoria de la", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039379"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95932896/"], "mainName": ["Fuente Alonso, Mar\u00eda Victoria de la (Spanish painter, born 1927)"]}], "colon_id": "2905", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2887": {"colon_name": "Illing Trumpke, Eva", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039372"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95932831/"], "mainName": ["Illing Trumpke, Eva (Spanish painter, born 1918, active 1944)"]}], "colon_id": "2887", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1320": {"colon_name": "Davit, Susana (or Suzanne)", "mapping": [], "colon_id": "1320", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "1210": {"colon_name": "Corredoyra y Ru\u00edz de Baro, Mar\u00eda del Carmen", "mapping": [{"sources": ["JPG|500035830"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95904408/"], "mainName": ["Corredoyra y Ru\u00edz de Baro, Mar\u00eda del Carmen (Spanish painter, 1893-1970)"]}], "colon_id": "1210", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1319": {"colon_name": "Daza, Milagros (or Milagro)", "mapping": [], "colon_id": "1319", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "3245": {"colon_name": "Garc\u00eda de la Cruz, Encarnaci\u00f3n", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039502"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95933926/"], "mainName": ["Garc\u00eda de la Cruz, Encarnaci\u00f3n (Spanish painter, exhibited 1895)"]}], "colon_id": "3245", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5462": {"colon_name": "Irangoa, Inocencia", "mapping": [{"sources": ["JPG|500124319"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/96599272/"], "mainName": ["Arangoa y Figueroa, Inocencia (Spanish painter and printmaker, 1884-1935)"]}], "colon_id": "5462", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5249": {"colon_name": "Gasset Ros, Lidia", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040404"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941903/"], "mainName": ["Gasset Ros, Lidia (Spanish painter, exhibited 1898)"]}], "colon_id": "5249", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "5259": {"colon_name": "Gonz\u00e1lez Mart\u00ednez, Concepci\u00f3n", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040414"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95942000/"], "mainName": ["Gonz\u00e1lez Mart\u00ednez, Concepci\u00f3n (Spanish painter, exhibited 1906-1908)"]}, {"sources": ["LC|n  95021340", "ISNI|0000000034781627"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/9089090/"], "mainName": ["Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez, Ernestina Concepci\u00f3n"]}], "colon_id": "5259", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "2322": {"colon_name": "Arangoa y Figueroa, Inocencia", "mapping": [{"sources": ["JPG|500124319"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/96599272/"], "mainName": ["Arangoa y Figueroa, Inocencia (Spanish painter and printmaker, 1884-1935)"]}], "colon_id": "2322", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1945": {"colon_name": "Bonay, Federica", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038935"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95929044/"], "mainName": ["Bonay, Federica (Spanish painter, born 1877, exhibited 1944)"]}], "colon_id": "1945", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "RN": {"colon_name": "WNAM", "mapping": [], "colon_id": "RN", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "967": {"colon_name": "Cirici, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["BNE|XX5435377"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/311431036/"], "mainName": ["Cirici, Maria"]}, {"sources": ["JPG|500035838"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95904483/"], "mainName": ["Cirici, Mar\u00eda (Spanish painter, born 1911)"]}], "colon_id": "967", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "5264": {"colon_name": "Grases, Eulalia", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040419"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95942059/"], "mainName": ["Grases, Eulalia (Spanish painter, exhibited 1926)"]}], "colon_id": "5264", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2512": {"colon_name": "G\u00f3mez Montaner, Encarnaci\u00f3", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039205"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931315/"], "mainName": ["Montaner G\u00f3mez de Bosch, Encarnaci\u00f3 (Spanish painter, active 1st half of 20th century)"]}, {"sources": ["JPG|500039204"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931304/"], "mainName": ["G\u00f3mez Montaner, Encarnaci\u00f3 (Spanish painter, born 1877)"]}], "colon_id": "2512", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "3818": {"colon_name": "Clar, Tina", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039775"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95936321/"], "mainName": ["Clar, Tina (Spanish painter, born 1936)"]}], "colon_id": "3818", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2523": {"colon_name": "Gispert Sandoval, Elia", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039215"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931410/"], "mainName": ["Gispert Sandoval, Elia (Spanish painter, exhibited 1898)"]}], "colon_id": "2523", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "2029": {"colon_name": "Gin\u00e9s y Ortiz, Adela", "mapping": [{"sources": ["JPG|500035496"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95901775/"], "mainName": ["Gin\u00e9s y Ortiz, Adela (Spanish painter and sculptor, born 1847, active 1917)"]}, {"sources": ["BNE|XX976122"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/87984679/"], "mainName": ["Gin\u00e9s y Ortiz, Adela"]}], "colon_id": "2029", "mapping_quality": "many", "jdisc_dob": "NULL"}, "5245": {"colon_name": "Garc\u00eda de Michelena, Amalia", "mapping": [{"sources": ["JPG|500040402"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95941886/"], "mainName": ["Garc\u00eda de Michelena, Amalia (Spanish painter, active 1854-1856)"]}], "colon_id": "5245", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1188": {"colon_name": "Cerda, Ha. de la", "mapping": [], "colon_id": "1188", "mapping_quality": "none", "jdisc_dob": "NULL"}, "2624": {"colon_name": "Gilabert, Mar\u00eda Luc\u00eda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039250"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95931740/"], "mainName": ["Gilabert, Mar\u00eda Luc\u00eda (Spanish painter and sculptor, active 1790-1827)"]}], "colon_id": "2624", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1123": {"colon_name": "Arregui, Romana", "mapping": [{"sources": ["JPG|500035928"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95905146/"], "mainName": ["Arregui, Romana (Spanish painter and printmaker, born 1875)"]}], "colon_id": "1123", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "3673": {"colon_name": "Collis Ammirato, Mar\u00eda", "mapping": [{"sources": ["JPG|500039692"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95935636/"], "mainName": ["Collis Ammirato, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1951)"]}], "colon_id": "3673", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}, "1383": {"colon_name": "Escuder Alarc\u00f3n, Helia", "mapping": [{"sources": ["JPG|500038677"], "mainNamesource": [], "Document": ["http://viaf.org/viaf/95926715/"], "mainName": ["Escuder Alarc\u00f3n, Helia (Spanish painter, born 1910)"]}], "colon_id": "1383", "mapping_quality": "low", "jdisc_dob": "NULL"}}