{"5263": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gradoli, Josefa", "mapping": [{"birthDate": "1800", "sources": ["JPG|500040418"], "altNames": ["Gradoli, Josefa (Spanish painter, active mid-19th century)"], "titles": [], "deathDate": "1900"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5263"}, "3242": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "L\u00e1rraga, Josefa Mar\u00eda (or Josepha Mar\u00eda)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "3242"}, "5301": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ortiz L\u00f3pez, Concepci\u00f3n", "mapping": [{"birthDate": "1856", "sources": ["JPG|500040449"], "altNames": ["Ortiz L\u00f3pez, Concepci\u00f3n (Spanish painter, exhibited 1906-1912)"], "titles": [], "deathDate": "1956"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5301"}, "5448": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gallego, Concha", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX4849834"], "altNames": ["Gallego, Concha Gallego Estremera"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1859", "sources": ["JPG|500040553"], "altNames": ["Gallego, Concha (Spanish painter, exhibited 1899)"], "titles": [], "deathDate": "1959"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5448"}, "3070": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Leroux de P\u00e9rez Comendador, Magdalena", "mapping": [{"birthDate": "1902", "sources": ["DNB|1050457765", "JPG|500037869"], "altNames": ["Leroux, Madeleine (French painter, 1902-1986)", "Leroux, Madeleine 1902-1984"], "titles": [], "deathDate": "1986"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3070"}, "5307": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pal\u00e0 Calvo, Joana (or Juana, or Juanita)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5307"}, "3675": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mill\u00e1n Alosete, Paula", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056685530"], "altNames": ["Milla\u0301n Alosete, Paula"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1910", "sources": ["JPG|500039693"], "altNames": ["Mill\u00e1n Alosete, Paula (Spanish painter, born 1910)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "3675"}, "2460": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Bartolozzi S\u00e1nchez, Francis", "mapping": [{"birthDate": "1908", "sources": ["JPG|500039174"], "altNames": ["Bartolozzi S\u00e1nchez, Francis (Spanish painter, printmaker and scenographer, born 1908, active 1991)"], "titles": [], "deathDate": "1999"}, {"birthDate": "1908-09-06", "sources": ["ISNI|0000000115627939", "LC|no2007156890", "BNC|a11792152", "DNB|133660702", "BNE|XX877177", "SUDOC|12877987X"], "altNames": ["Bartolozzi, Francis, 1908-2004"], "titles": [null, null, null, null, null], "deathDate": "2004-11-08"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2460"}, "2663": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gass\u00f3 y Vidal, Leopolda", "mapping": [{"birthDate": "1849", "sources": ["JPG|500039274"], "altNames": ["Gass\u00f3 y Vidal, Leopolda (Spanish painter, 1849-1885)"], "titles": [], "deathDate": "1885"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2663"}, "3698": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mogas Llupi\u00e0, Rosa", "mapping": [{"birthDate": "1904", "sources": ["JPG|500039702"], "altNames": ["Mogas Llupi\u00e0, Rosa (Spanish painter, born 1904, exhibited 1944)"], "titles": [], "deathDate": "2004"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3698"}, "4720": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ant\u00f3n, Remedios Carmen", "mapping": [{"birthDate": "1925", "sources": ["JPG|500040169"], "altNames": ["Ant\u00f3n, Remedios Carmen (Spanish painter, born 1925)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "4720"}, "5459": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gerino, Rosal\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1792", "sources": ["JPG|500040556"], "altNames": ["Gerino, Rosal\u00eda (Spanish painter, documented 1832)"], "titles": [], "deathDate": "1892"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5459"}, "3681": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Minguill\u00f3n Iglesias, Julia", "mapping": [{"birthDate": "1906", "sources": ["JPG|500037674", "DNB|185117139", "ISNI|0000000117734623", "DNB|131673998", "LC|n  84185994", "BNE|XX1153849"], "altNames": ["Minguillo\u0301n, Julia, 1906-1965", "Minguill\u00f3n, Julia", "Minguill\u00f3n Iglesias, Julia", "Minguill\u00f3n Iglesias, Julia (Spanish painter, 1907-1965)"], "titles": [null], "deathDate": "1965"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3681"}, "5194": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mayor de Gonz\u00e1lez, Dolores", "mapping": [{"birthDate": "1839", "sources": ["JPG|500040358"], "altNames": ["Mayor de Gonz\u00e1lez, Dolores (Spanish painter, exhibited 1879)"], "titles": [], "deathDate": "1939"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5194"}, "5467": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Madas\u00edn, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1850", "sources": ["JPG|500040564"], "altNames": ["Madas\u00edn, Teresa (Spanish painter, exhibited 1876-1890)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5467"}, "5271": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Lambla, Fany", "mapping": [{"birthDate": "1846", "sources": ["JPG|500040426"], "altNames": ["Lambla, Fany (Spanish painter, exhibited 1876)"], "titles": [], "deathDate": "1926"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5271"}, "4493": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ruiz Mart\u00ednez, Rosa", "mapping": [{"birthDate": "1908", "sources": ["JPG|500040075"], "altNames": ["Ruiz Mart\u00ednez, Rosa (Spanish painter, born 1908, exhibited 1951)"], "titles": [], "deathDate": "2008"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "4493"}, "5233": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Murillo y Bravo de Vela, Josefa", "mapping": [{"birthDate": "1820", "sources": ["JPG|500040394"], "altNames": ["Murillo y Bravo de Vela, Josefa (Spanish painter, exhibited 1860-1899)"], "titles": [], "deathDate": "1920"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5233"}, "1799": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Bed\u00f3s Garc\u00eda-Cia\u00f1o, Mar\u00eda Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1907", "sources": ["JPG|500036281"], "altNames": ["Bed\u00f3s Garc\u00eda-Cia\u00f1o, Mar\u00eda Teresa (Spanish painter, born 1907)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1799"}, "5333": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Plenee, Ll\u00fcisa (or Luisa) de", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5333"}, "5211": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Montaner G\u00f3mez de Bosch, Encarnaci\u00f3", "mapping": [{"birthDate": "1871", "sources": ["JPG|500039205"], "altNames": ["Montaner G\u00f3mez de Bosch, Encarnaci\u00f3 (Spanish painter, active 1st half of 20th century)"], "titles": [], "deathDate": "1975"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5211"}, "1149": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Botet Mundi, Luisa (or Llu\u00efsa)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "1149"}, "5346": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Puiggener y S\u00e1nchez, Mar\u00eda Luisa", "mapping": [{"birthDate": "1875", "sources": ["JPG|500040490"], "altNames": ["Puiggener y S\u00e1nchez, Mar\u00eda Luisa (Spanish painter, born 1875-active 1921)"], "titles": [], "deathDate": "1975"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5346"}, "5295": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Nouvilas, Pilar", "mapping": [{"birthDate": "1840", "sources": ["JPG|500040444"], "altNames": ["Nouvilas, Pilar (Spanish painter, active 1878-1879)"], "titles": [], "deathDate": "1940"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5295"}, "2322": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Arangoa y Figueroa, Inocencia", "mapping": [{"birthDate": "1884", "sources": ["JPG|500124319"], "altNames": ["Arangoa y Figueroa, Inocencia (Spanish painter and printmaker, 1884-1935)"], "titles": [], "deathDate": "1935"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2322"}, "906": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Condeminas Soler, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1905", "sources": ["JPG|500035792"], "altNames": ["Condeminas Soler, Teresa (Spanish painter, born 1905)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "906"}, "963": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Cort\u00e9s Lled\u00f3, Carme", "mapping": [{"birthDate": "1892", "sources": ["ISNI|0000000117021068", "DNB|140692029", "LC|no2010129181", "JPG|500038563"], "altNames": ["Corte\u0301s, Carmen, 1892-1979", "Cort\u00e9s Lled\u00f3, Carme (Spanish painter and sculptor, 1895-1979)", "Cort\u00e9s Lled\u00f3, Carme"], "titles": [null], "deathDate": "1979"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "963"}, "3967": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "G\u00e1mez, Luisa", "mapping": [{"birthDate": "1832", "sources": ["JPG|500039864"], "altNames": ["G\u00e1mez, Luisa (Spanish painter, exhibited 1882)"], "titles": [], "deathDate": "1932"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n  88235574"], "altNames": ["Barea, Mari\u0301a Luisa"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "3967"}, "5184": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mir Trinxet, Joana (or Juana)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5184"}, "3118": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "L\u00f3pez Cancio, Mariana", "mapping": [{"birthDate": "1909", "sources": ["JPG|500039467"], "altNames": ["L\u00f3pez Cancio, Mariana (Spanish painter, born 1909)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3118"}, "1462": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Fern\u00e1ndez de Guigo, Eva", "mapping": [{"birthDate": "1911", "sources": ["JPG|500038701"], "altNames": ["Fern\u00e1ndez de Guigo, Eva (Spanish painter, born 1911, exhibited 1951)"], "titles": [], "deathDate": "1981"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1462"}, "5266": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Guti\u00e9rrez, Mar\u00eda de los Dolores", "mapping": [{"birthDate": "1830", "sources": ["JPG|500040421"], "altNames": ["Guti\u00e9rrez, Mar\u00eda de los Dolores (Spanish painter, active 1858-1861)"], "titles": [], "deathDate": "1930"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5266"}, "5327": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "P\u00e9rez Alem\u00e1n, Regina", "mapping": [{"birthDate": "1857", "sources": ["JPG|500040472"], "altNames": ["P\u00e9rez Alem\u00e1n, Regina (Spanish painter, sculptor, and printmaker, born 1857)"], "titles": [], "deathDate": "1957"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5327"}, "5340": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Prats de Presas, Maria dels Dolors (or Mar\u00eda de los  Dolores)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5340"}, "3254": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Huarte de Mendicoa, Mariana", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["JPG|500039508"], "altNames": ["Huarte de Mendicoa, Mariana (Spanish painter, 16th century)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3254"}, "5213": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Montero Paullier, Paulina", "mapping": [{"birthDate": "1880", "sources": ["JPG|500040377"], "altNames": ["Montero Paullier, Paulina (Spanish painter, exhibited 1918)"], "titles": [], "deathDate": "1980"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5213"}, "5371": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rodr\u00edguez, Elvira", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056372389"], "altNames": ["Rodri\u0301guez, Elvira Mari\u0301a"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|105619765X"], "altNames": ["Afonso Rodri\u0301guez, Elvira"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5154181"], "altNames": ["G\u00f3mez-Elvira, Javier"], "titles": [null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NTA|308185579"], "altNames": ["Afonso Rodri\u0301guez, Elvira"], "titles": [null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1949", "sources": ["DNB|1028335091"], "altNames": ["Rodri\u0301guez, Elvira 1949-"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1544746"], "altNames": ["Elvira Rodr\u00edguez, Adoraci\u00f3n"], "titles": [null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1950", "sources": ["BNE|XX5163035", "ISNI|0000000370804349"], "altNames": ["Elvira, Mercedes R. 1950-"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11439361"], "altNames": ["G\u00f3mez-Elvira Rodr\u00edguez, Javier"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n 2011003301"], "altNames": ["Rodri\u0301guez Luna, Mari\u0301a Elvira"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1856", "sources": ["JPG|500040510"], "altNames": ["Rodr\u00edguez, Elvira (Spanish painter, exhibited 1906)"], "titles": [], "deathDate": "1956"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5371"}, "2868": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Izquierdo, Elena", "mapping": [{"birthDate": "1990", "sources": ["BNE|XX1501435"], "altNames": ["Rey, Elena 1990-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|11410218X"], "altNames": ["Bombi\u0301n Izquierdo, Elena"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX4868141"], "altNames": ["Izquierdo, Jos\u00e9 Miguel"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5104069"], "altNames": ["Izquierdo Garc\u00eda, Elena Mar\u00eda"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2010088808"], "altNames": ["Izquierdo, Elena"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["JPG|500119200"], "altNames": ["Izquierdo, Elena (Spanish painter, active 19th century)"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["ISNI|0000000116632561", "SUDOC|129518476", "NTA|070250979", "NUKAT|n 2004031550", "RERO|vtls000021383", "BNE|XX873224"], "altNames": ["Bomb\u00edn, Elena.", "Bomb\u00edn Izquierdo, Elena", "Bombi\u0301n, Elena (Elena)"], "titles": [null, null, null, null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n 2006083036", "ISNI|0000000041223084"], "altNames": ["Guillermo Izquierdo, Mayra Elena"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|133141667"], "altNames": ["Guillermo Izquierdo, Mayra Elena"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2868"}, "642": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Casanova Puigserinall, Montserrat", "mapping": [{"birthDate": "1909", "sources": ["JPG|500035592"], "altNames": ["Casanova Puigserinall, Montserrat (Spanish painter and printmaker, born 1909)"], "titles": [], "deathDate": "2009"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "642"}, "1945": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Bonay, Federica", "mapping": [{"birthDate": "1877", "sources": ["JPG|500038935"], "altNames": ["Bonay, Federica (Spanish painter, born 1877, exhibited 1944)"], "titles": [], "deathDate": "1977"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1945"}, "2159": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gessler Shaw, Alejandrina", "mapping": [{"birthDate": "1831", "sources": ["JPG|500124405", "ISNI|0000000118671791", "BNE|XX1693366", "BNF|14963539"], "altNames": ["Gessler de Lacroix, Alejandrina 1831-1907", "Gessler Shaw, Alejandrina (Spanish painter, 1861-1907)", "Anselma, Marie 1831-1907"], "titles": [null, null, null, null], "deathDate": "1907"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2159"}, "2737": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Hueva, B\u00e1rbara Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1733", "sources": ["JPG|500039307"], "altNames": ["Hueva, B\u00e1rbara Mar\u00eda (Spanish painter and printmaker, 1733-1772)"], "titles": [], "deathDate": "1772"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2737"}, "5217": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Laiglesia, Amelia R. de", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5217"}, "5292": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Noriega, Mar\u00eda del Milagro", "mapping": [{"birthDate": "1840", "sources": ["JPG|500040441"], "altNames": ["Noriega, Mar\u00eda del Milagro (Spanish painter, active 1876-1890)"], "titles": [], "deathDate": "1940"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5292"}, "5365": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Roca, Dolors (or Dolores)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5365"}, "5347": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pujolar, Concepci\u00f3", "mapping": [{"birthDate": "1888", "sources": ["JPG|500040491"], "altNames": ["Pujolar, Concepci\u00f3 (Spanish painter, exhibited 1928)"], "titles": [], "deathDate": "1988"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5347"}, "5364": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Riva, Irene de la", "mapping": [{"birthDate": "1880", "sources": ["JPG|500040506"], "altNames": ["Riva, Irene de la (Spanish painter, active 1920)"], "titles": [], "deathDate": "1970"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5364"}, "5324": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Penzato Plusqu\u00edn, Margarita", "mapping": [{"birthDate": "1902", "sources": ["JPG|500040469"], "altNames": ["Penzato Plusqu\u00edn, Margarita (Spanish painter, born 1902, active 1956)"], "titles": [], "deathDate": "2002"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5324"}, "5265": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gresa Camps, Rosa", "mapping": [{"birthDate": "1854", "sources": ["JPG|500040420"], "altNames": ["Gresa Camps, Rosa (Spanish painter, exhibited 1894)"], "titles": [], "deathDate": "1954"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5265"}, "5322": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pelufo, Matilde", "mapping": [{"birthDate": "1840", "sources": ["JPG|500040467"], "altNames": ["Pelufo, Matilde (Spanish painter, exhibited 1879)"], "titles": [], "deathDate": "1940"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5322"}, "5195": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Medina, Antonia", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11012419"], "altNames": ["Medina Guerra, Antonia Mar\u00eda"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|152509267"], "altNames": ["Medina Guerra, Antonia Mari\u0301a"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|186544162"], "altNames": ["Medina Guerra, Antonia Ma"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1854", "sources": ["JPG|500040359"], "altNames": ["Medina, Antonia (Spanish painter, exhibited 1894)"], "titles": [], "deathDate": "1954"}, {"birthDate": "1944", "sources": ["BNE|XX887693"], "altNames": ["Polo, Antonia 1944-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1900", "sources": ["BNF|16562249", "DNB|1056266791", "BNE|XX845123", "LC|n  95104799", "NTA|15418960X", "ISNI|0000000117541354", "SUDOC|069994927", "PTBNP|909150", "NUKAT|n 2010144112"], "altNames": ["Medina Guerra, Antonia Mar\u00eda.", "Medina Guerra, Antonia M."], "titles": [null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n  80058870"], "altNames": ["Rami\u0301rez Medina, Antonia"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5195"}, "5282": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "L\u00f3pez Ort\u00edz, Clementina", "mapping": [{"birthDate": "1842", "sources": ["JPG|500040433"], "altNames": ["L\u00f3pez Ort\u00edz, Clementina (Spanish painter, active 1882)"], "titles": [], "deathDate": "1942"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5282"}, "5341": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Prats Petit, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1850", "sources": ["JPG|500040486"], "altNames": ["Prats Petit, Teresa (Spanish painter, exhibited 1918)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5341"}, "3951": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mayans y Pastor, Josefa (or Josepha)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "3951"}, "2422": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Arr\u00fae Calvo, Resurrecci\u00f3n", "mapping": [{"birthDate": "1922", "sources": ["JPG|500039154"], "altNames": ["Arr\u00fae Calvo, Resurrecci\u00f3n (Spanish painter, born 1922)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2422"}, "5238": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda, Josefa", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057067563"], "altNames": ["Marti\u0301n Garci\u0301a, Josefa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10277092"], "altNames": ["Lara Garc\u00eda, Mar\u00eda Pepa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NTA|297537113"], "altNames": ["Garci\u0301a Cirac, Mari\u0301a Josefa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|152916121"], "altNames": ["Marti\u0301n Garci\u0301a, Josefa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|157504085"], "altNames": ["Garci\u0301a Payer, Maria Josefa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|17169452X"], "altNames": ["Garci\u0301a Mestanza, Josefa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1846", "sources": ["BNE|XX1430219"], "altNames": ["Garc\u00eda, Josefa fl. 1846-1864"], "titles": [null, null, null], "deathDate": "1864"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5118389"], "altNames": ["Garc\u00eda, Josefa Garc\u00eda Rodr\u00edguez"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1953", "sources": ["BNE|XX5129485"], "altNames": ["Garc\u00eda Hern\u00e1ndez, Josefa 1953-"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["ISNI|000000010833680X", "LC|no2010200104"], "altNames": ["Garc\u00eda de Ceretto, Josefa"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5238"}, "2502": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gus\u00ed Viladoms de Homedes, Maria Merc\u00e8", "mapping": [{"birthDate": "1873", "sources": ["JPG|500037376"], "altNames": ["Gus\u00ed Viladoms de Homedes, Maria Merc\u00e8 (Spanish painter, active by 1903, died 1950)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2502"}, "3683": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mira, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5430738"], "altNames": ["Pastor Mira, Mar\u00eda \u00c1ngeles"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["JPG|500332805"], "altNames": ["Mira, Maria de la Concepcion de (Spanish embroiderer, active 17th-18th centuries)"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|105671624X"], "altNames": ["Mira, Maria Celeste"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1803", "sources": ["DNB|1055141790"], "altNames": ["Mira, Giuseppe Maria 1803-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1053147139"], "altNames": ["Massanell y Mira, Mari\u0301a-Antonia"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11854479"], "altNames": ["Gonz\u00e1lez Mira, Elisabet"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1072508"], "altNames": ["Mira, Maria Rosa"], "titles": [null, null, null, null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["PTBNP|1536670"], "altNames": ["Feio, Maria de Lurdes Mira"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["PTBNP|1507633"], "altNames": ["Mira, Maria Antonieta"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["PTBNP|1488098", "ISNI|0000000428261894"], "altNames": ["Correia, Maria Margarida Marques Mira"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "3683"}, "5204": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Miranda, In\u00e9s", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057136050"], "altNames": ["Ribeiro, Arilda Ines Miranda"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["ISNI|0000000367320482", "BNE|XX5183550"], "altNames": ["Miranda Casta\u00f1\u00f3n, Marta I."], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|185111556"], "altNames": ["Miranda, Ine\u0302s"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|184824958"], "altNames": ["Amoroso Miranda, Mari\u0301a Ine\u0301s"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["PTBNP|1246056", "ISNI|000000006979804X"], "altNames": ["Miranda, In\u00eas"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1979", "sources": ["PTBNP|1238326", "ISNI|0000000070984392"], "altNames": ["Santos, In\u00eas Vasconcelos Miranda, 1979-", "Santos, In\u00eas Vasconcelos Miranda"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1843", "sources": ["JPG|500040368"], "altNames": ["Miranda, In\u00e9s (Spanish painter, exhibited 1883)"], "titles": [], "deathDate": "1943"}, {"birthDate": "1960", "sources": ["ISNI|0000000067655926", "PTBNP|1147986", "NTA|296441406", "LC|n  95922930"], "altNames": ["Ribeiro, Arilda Ines Miranda, 1960-", "Ribeiro, Arilda Ines Miranda"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5204"}, "5262": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Goyena, Manuela", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["JPG|500040417"], "altNames": ["Goyena, Manuela (Spanish painter, active 19th century)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5262"}, "4419": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Revenga, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10280753"], "altNames": ["D\u00edez de Revenga, Pilar"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NLA|000035572735"], "altNames": ["Di\u0301ez de Revenga Torres, Ma. Josefa (Mari\u0301a Josefa)"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|155434063"], "altNames": ["Di\u0301ez de Revenga, Mari\u0301a del Pilar"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|153356618"], "altNames": ["Di\u0301ez de Revenga, Mari\u0301a Josefa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|175313725"], "altNames": ["Di\u0301ez De Revenga Torres, Mari\u0301a J."], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|17822183X"], "altNames": ["Diez De Revenga, Maria Del P."], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|141368152"], "altNames": ["Di\u0301ez de Revenga Torres, Pilar"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1901", "sources": ["JPG|500040043"], "altNames": ["Revenga, Mar\u00eda (Spanish painter, born 1901)"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNF|12080595", "ISNI|000000006640501X", "SUDOC|029111978", "NTA|073558362", "LC|n  85116586", "BNE|XX876185"], "altNames": ["D\u00edez de Revenga Torres, Mar\u00eda Josefa"], "titles": [null, null, null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["SUDOC|144393506", "BNF|12363444", "NTA|071177612", "BNE|XX1724468", "LC|n  79095919", "ISNI|000000005945012X"], "altNames": ["Di\u0301ez de Revenga, Mari\u0301a del Pilar", "D\u00edez de Revenga, Pilar", "Di\u0301ez de Revenga Torres, Pilar"], "titles": [null, null, null, null, null, null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "4419"}, "1045": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Millioud Grand Pierre, Eug\u00e8nia", "mapping": [{"birthDate": "1901", "sources": ["JPG|500038590"], "altNames": ["Millioud Grand Pierre, Eug\u00e8nia (Spanish painter, 1901-1973)"], "titles": [], "deathDate": "1973"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1045"}, "2523": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gispert Sandoval, Elia", "mapping": [{"birthDate": "1848", "sources": ["JPG|500039215"], "altNames": ["Gispert Sandoval, Elia (Spanish painter, exhibited 1898)"], "titles": [], "deathDate": "1948"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2523"}, "3251": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gilarte, Magdalena", "mapping": [{"birthDate": "1660", "sources": ["JPG|500039505"], "altNames": ["Gilarte, Magdalena (Spanish painter, active ca. 1700)"], "titles": [], "deathDate": "1760"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3251"}, "5274": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Leza y Agort, Irene", "mapping": [{"birthDate": "1855", "sources": ["JPG|500040429"], "altNames": ["Leza y Agort, Irene (Spanish painter, active 1895)"], "titles": [], "deathDate": "1955"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5274"}, "1943": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda Valenzuela, Mar\u00eda Josefa", "mapping": [{"birthDate": "1912", "sources": ["JPG|500035091"], "altNames": ["Garc\u00eda Valenzuela, Mar\u00eda Josefa (Spanish painter and ceramicist, born 1912)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1943"}, "5357": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Revilla, Teodora", "mapping": [{"birthDate": "1826", "sources": ["JPG|500040499"], "altNames": ["Revilla, Teodora (Spanish painter, exhibited 1866)"], "titles": [], "deathDate": "1926"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5357"}, "5277": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "L\u00f3pez D\u00edaz, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10847108"], "altNames": ["L\u00f3pez D\u00edaz-Otazu, Ana Mar\u00eda"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10251637"], "altNames": ["D\u00edaz-Rega\u00f1\u00f3n L\u00f3pez, Jos\u00e9 Mar\u00eda"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10076335"], "altNames": ["D\u00edaz-Trechuelo, Mar\u00eda Lourdes"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057066907"], "altNames": ["Lo\u0301pez Di\u0301az, Mari\u0301a"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1965", "sources": ["DNB|1053581246"], "altNames": ["Lo\u0301pez Di\u0301az, Rosa Mari\u0301a 1965-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10688481"], "altNames": ["L\u00f3pez D\u00edaz-Ufano, Mar\u00eda Luisa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NTA|07959137X"], "altNames": ["Di\u0301az-Trechuelo Lo\u0301pez Spi\u0301nola, Ma"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|154699047"], "altNames": ["Diaz-Trechuelo Spinola, Maria L."], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|152099743"], "altNames": ["Aguilar Criado, Encarnacio\u0301n"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|153312254"], "altNames": ["Lo\u0301pez Di\u0301az, Maria T."], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5277"}, "3300": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Farr\u00e9s Andr\u00e9s, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1926", "sources": ["JPG|500039533"], "altNames": ["Farr\u00e9s Andr\u00e9s, Teresa (Spanish painter, born 1926)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3300"}, "5336": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Portella Estrada, Pilar", "mapping": [{"birthDate": "1874", "sources": ["JPG|500040481"], "altNames": ["Portella Estrada, Pilar (Spanish painter and sculptor, exhibited 1904-1911)"], "titles": [], "deathDate": "1974"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5336"}, "1174": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Cubero, Elo\u00edsa", "mapping": [{"birthDate": "1870", "sources": ["JPG|500035975"], "altNames": ["Cubero, Elo\u00edsa (Spanish painter, active ca. 1890-ca. 1910)"], "titles": [], "deathDate": "1940"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1174"}, "5269": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Laiglesia de Gamero, Dolores", "mapping": [{"birthDate": "1838", "sources": ["JPG|500040424"], "altNames": ["Laiglesia de Gamero, Dolores (Spanish painter, exhibited 1878-1899)"], "titles": [], "deathDate": "1938"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5269"}, "385": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Blanchard, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1048218252"], "altNames": ["Blanchard Gime\u0301nez, Mari\u0301a Mercedes"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1881-03-06", "sources": ["SUDOC|03230241X", "BNC|a11555798", "ISNI|0000000123209550", "WKP|Mar\u00eda_Blanchard", "LC|n  81136769", "DNB|119287145", "JPG|500007585", "DNB|179166212", "BNE|XX1140986", "NTA|070314918"], "altNames": ["Blanchard, Mar\u00eda, 1881-1932", "Blanchard, Mar\u00eda", "Blanchard, Mar\u00eda (Spanish painter, 1881-1932, active in France)"], "titles": [null], "deathDate": "1932-04-05"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "385"}, "631": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Cardona, Mar\u00eda de", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1051129346"], "altNames": ["Cardona Corte\u0301s, Mari\u0301a de los Angeles"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11571251"], "altNames": ["C\u00f3rdoba Cardona, Juan"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11039152"], "altNames": ["Biure i de Cardona, Maria de"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11482011"], "altNames": ["Codina i de Cardona, Maria de, comtessa de Santa Coloma"], "titles": [null], "deathDate": "1642"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2009177117"], "altNames": ["Cardona Gonza\u0301lez, Ma. de Lourdes (Mari\u0301a de Lourdes)"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1884", "sources": ["JPG|500038466"], "altNames": ["Cardona, Mar\u00eda de (Spanish printmaker, active 1916, died 1954)"], "titles": [], "deathDate": "1954"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n 2009034667"], "altNames": ["Cardona, Mari\u0301a de,"], "titles": [null, null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n 2009013926", "ISNI|000000006769743X", "PTBNP|1331703"], "altNames": ["Cardona, Vit\u00f3ria Maria de Jesus", "Cardona, Vito\u0301ria"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1938", "sources": ["LC|no2001066129", "ISNI|0000000059209686", "BNE|XX1027544", "DNB|158498682"], "altNames": ["Nin de Cardona, Jos\u00e9 Mar\u00eda", "Nin de Cardona, Jos\u00e9 Mar\u00eda 1938-"], "titles": [null, null, null, null, null, null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["RERO|vtls005490390"], "altNames": ["Cardona, Mar\u00eda de los Angeles"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "631"}, "1593": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Fiter de Sarriera, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1914", "sources": ["JPG|500038746"], "altNames": ["Fiter de Sarriera, Mar\u00eda (Spanish painter, born 1914, active 1944)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1593"}, "5205": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Miranda, Mar\u00eda Josefa (Marquesa de la B\u00f3veda)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5205"}, "5451": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda, Adela", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["SUDOC|180827286"], "altNames": ["Garci\u0301a Luengo, Adela"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|185593402"], "altNames": ["Garcia Herrera, Adela"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10352879"], "altNames": ["Garc\u00eda-Herrera, Adela"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LNB|LNC10-000172175"], "altNames": ["Garcia, Adela"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a1019812x"], "altNames": ["Garc\u00eda Mu\u00f1oz, Adelina"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1966", "sources": ["BNE|XX5228762"], "altNames": ["Garc\u00eda, Adela 1966-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5214437"], "altNames": ["Gallardo, Adela"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|155641530"], "altNames": ["Nogueira Garci\u0301a, Adela"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|157107590"], "altNames": ["Garci\u0301a Valle, Adela"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1020865156"], "altNames": ["Olmo Garci\u0301a, Adela \u0098de\u009c"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5451"}, "5320": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pedro, Aurora de", "mapping": [{"birthDate": "1836", "sources": ["JPG|500040465"], "altNames": ["Pedro, Aurora de (Spanish painter, exhibited 1876-1884)"], "titles": [], "deathDate": "1936"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5320"}, "5288": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Luna, Petra", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["ISNI|0000000391012156", "LC|ns2012005182"], "altNames": ["Luna Puente, Lorena Petra de"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2011161438"], "altNames": ["Luna, Petra"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1863", "sources": ["JPG|500040438"], "altNames": ["Luna, Petra (Spanish painter, exhibited 1883)"], "titles": [], "deathDate": "1933"}, {"birthDate": "1965", "sources": ["BNE|XX1793832"], "altNames": ["Knieper, Petra 1965-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5288"}, "5328": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "P\u00e9rez Ballester, Emilia", "mapping": [{"birthDate": "1902", "sources": ["JPG|500040473"], "altNames": ["P\u00e9rez Ballester, Emilia (Spanish painter, active 1922)"], "titles": [], "deathDate": "2002"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5328"}, "1564": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Frau, Margarita", "mapping": [{"birthDate": "1898", "sources": ["JPG|500036195"], "altNames": ["Frau, Margarita (Spanish painter, born 1898)"], "titles": [], "deathDate": "1998"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1564"}, "5473": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Murguiro, Adela de", "mapping": [{"birthDate": "1847", "sources": ["JPG|500040568"], "altNames": ["Murguiro, Adela de (Spanish painter, exhibited 1887)"], "titles": [], "deathDate": "1947"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5473"}, "1086": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Camar\u00f3n, Elena", "mapping": [{"birthDate": "1866", "sources": ["JPG|500035897"], "altNames": ["Camar\u00f3n, Elena (Spanish painter, born 1866, active 1910)"], "titles": [], "deathDate": "1966"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1086"}, "5176": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rost\u00e1n, Adriana", "mapping": [{"birthDate": "1819", "sources": ["JPG|500040346"], "altNames": ["Rost\u00e1n, Adriana (Spanish miniaturist, born 1819, active 1858)"], "titles": [], "deathDate": "1900"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5176"}, "5437": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ubach de Os\u00e9s, Visitaci\u00f3 (or Visitaci\u00f3n)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5437"}, "5255": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "G\u00f3mez, Guillermina", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057149861"], "altNames": ["Magallo\u0301n Go\u0301mez, M. Guillermina"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1026327245"], "altNames": ["Go\u0301mez Flores, Ileana Guillermina"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1887", "sources": ["JPG|500040410"], "altNames": ["G\u00f3mez, Guillermina (Spanish painter, exhibited 1927)"], "titles": [], "deathDate": "1987"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5255"}, "4875": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Solanes, Mar\u00eda Cinta", "mapping": [{"birthDate": "1917", "sources": ["JPG|500040231"], "altNames": ["Solanes, Mar\u00eda Cinta (Spanish painter, born 1917, active 1951)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "4875"}, "5305": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Padr\u00f3 y Gran\u00e9, Mercedes", "mapping": [{"birthDate": "1862", "sources": ["JPG|500038217"], "altNames": ["Padr\u00f3 y Gran\u00e9, Mercedes (Spanish painter, active ca. 1912-1929)"], "titles": [], "deathDate": "1972"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5305"}, "1199": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Clar\u00e1, Arcisa", "mapping": [{"birthDate": "1854", "sources": ["JPG|500035993"], "altNames": ["Clar\u00e1, Arcisa (Spanish painter, exhibited 1894)"], "titles": [], "deathDate": "1954"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1199"}, "5276": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "L\u00f3pez del Ba\u00f1o y Diosdado, Josefa", "mapping": [{"birthDate": "1838", "sources": ["JPG|500040430"], "altNames": ["L\u00f3pez del Ba\u00f1o y Diosdado, Josefa (Spanish painter, exhibited 1878)"], "titles": [], "deathDate": "1938"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5276"}, "702": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ende", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|126087504"], "altNames": ["Am Ende, Elsbeth"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1060277417"], "altNames": ["Tomatsu, Masanori Ende Edo-Zeit"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1900", "sources": ["DNB|1060261618"], "altNames": ["Banerjee, Somaditya ca. Ende 20. Jh."], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1800", "sources": ["DNB|1060136929"], "altNames": ["Wacek, Ignaz ca. Ende 19. Jh./Anfang 20. Jh."], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NUKAT|n 2009166236"], "altNames": ["Ende Stuart A."], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1059758067"], "altNames": ["Am Ende, Christianus Wilhelmus"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1900", "sources": ["NTA|157170209"], "altNames": ["Guo, Ende, 20th century"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1200", "sources": ["DNB|136506062", "NLI|000105903"], "altNames": ["\u05e4\u05d9\u05e0\u05d7\u05e1, \u05d4\u05dc\u05d5\u05d9, \u05de\u05d1\u05e8\u05e6\u05dc\u05d5\u05e0\u05d4", "Pinhas, ha-Lewi, of Barcelona, 13th-14th cent.", "Pinh\u0323as hal-Le\u0304wi\u0302 Barcelona ca. Ende 13. /Anfang 14. Jh."], "titles": [null], "deathDate": "1251"}, {"birthDate": "1500", "sources": ["ISNI|0000000400278133"], "altNames": ["Canepari, Pietro Maria ca. Ende 16. Jh./Anfang 17. Jh"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|105110140"], "altNames": ["Ende, Werner"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "702"}, "5236": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda, Carolina", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057342629"], "altNames": ["Salinas Garci\u0301a, Carolina"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057272140"], "altNames": ["Garci\u0301a Huidobro Lira, Carolina"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1984", "sources": ["BNC|a11901135"], "altNames": ["S\u00e1nchez Garc\u00eda, Carolina 1984-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1982", "sources": ["PTBNP|1568653"], "altNames": ["S\u00e1, Carolina Garcia Vieira da, 1982-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["SWNL|vtls004919443"], "altNames": ["Duart Garcia, Carolina"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2014018546"], "altNames": ["Garci\u0301a Borraza\u0301s, Carolina"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1025733584"], "altNames": ["Garci\u0301a Sanz, Carolina"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1974", "sources": ["LC|no2014001091", "BNE|XX5331337"], "altNames": ["Olmo, Carolina del, 1974-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1898", "sources": ["LC|no 96002483"], "altNames": ["Tobar Garci\u0301a, Carolina"], "titles": [null, null], "deathDate": "1962"}, {"birthDate": "1980", "sources": ["SUDOC|163757755"], "altNames": ["Garcia Darras, Carolina, 1980-..."], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5236"}, "3241": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Oliva, (Soror) Menc\u00eda de la", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "3241"}, "5366": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rocafull, Enriqueta", "mapping": [{"birthDate": "1839", "sources": ["JPG|500040508"], "altNames": ["Rocafull, Enriqueta (Spanish painter, exhibited 1879)"], "titles": [], "deathDate": "1939"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5366"}, "3950": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mart\u00ednez Aledo, Luisa J.", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "3950"}, "2752": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Haro, Dolores de", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX4579962"], "altNames": ["Gonz\u00e1lez de Haro, Mar\u00eda Dolores"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1851", "sources": ["JPG|500039312"], "altNames": ["Haro, Dolores de (Spanish painter, exhibited 1881-1882)"], "titles": [], "deathDate": "1941"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1173277"], "altNames": ["Vivancos de Haro, Dolores"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2752"}, "1210": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Corredoyra y Ru\u00edz de Baro, Mar\u00eda del Carmen", "mapping": [{"birthDate": "1893", "sources": ["JPG|500035830"], "altNames": ["Corredoyra y Ru\u00edz de Baro, Mar\u00eda del Carmen (Spanish painter, 1893-1970)"], "titles": [], "deathDate": "1970"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1210"}, "2764": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Hern\u00e1ndez Moyano, Mar\u00eda Dolores", "mapping": [{"birthDate": "1855", "sources": ["JPG|500039322"], "altNames": ["Hern\u00e1ndez Moyano, Mar\u00eda Dolores (Spanish painter, active 1892-1897)"], "titles": [], "deathDate": "1955"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2764"}, "5293": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Nostench de los R\u00edos, Mar\u00eda Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1830", "sources": ["JPG|500040442"], "altNames": ["Nostench de los R\u00edos, Mar\u00eda Teresa (Spanish painter, active 1868)"], "titles": [], "deathDate": "1930"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5293"}, "5497": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Poler\u00f3 y Garc\u00eda, Consuelo", "mapping": [{"birthDate": "1850", "sources": ["JPG|500040578"], "altNames": ["Poler\u00f3 y Garc\u00eda, Consuelo (Spanish painter, exhibited 1897-1899)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5497"}, "5257": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "G\u00f3mez de la Cortina, Joaquina", "mapping": [{"birthDate": "1818", "sources": ["JPG|500040412"], "altNames": ["G\u00f3mez de la Cortina, Joaquina (Spanish painter, exhibited 1858)"], "titles": [], "deathDate": "1918"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5257"}, "5212": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Monta\u00f1\u00e9s Criquill\u00f3n, Alicia", "mapping": [{"birthDate": "1858", "sources": ["JPG|500040376"], "altNames": ["Monta\u00f1\u00e9s Criquill\u00f3n, Alicia (Spanish painter, exhibited 1898)"], "titles": [], "deathDate": "1958"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5212"}, "5345": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Puiggener, Llu\u00efsa (or Luisa)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5345"}, "2597": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Lengo, Clara", "mapping": [{"birthDate": "1841", "sources": ["JPG|500039241"], "altNames": ["Lengo, Clara (Spanish painter, exhibited 1881-1882)"], "titles": [], "deathDate": "1941"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2597"}, "5329": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "P\u00e9rez de Gracia, Mar\u00eda de los Dolores", "mapping": [{"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500040474"], "altNames": ["P\u00e9rez de Gracia, Mar\u00eda de los Dolores (Spanish painter, active 1890-1906)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5329"}, "4792": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Serravi\u00f1als Furi\u00f3, Josefa (or Josepa)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "4792"}, "64": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Alcayde Montoya, Julia", "mapping": [{"birthDate": "1855", "sources": ["JPG|500035140"], "altNames": ["Alcayde Montoya, Julia (Spanish painter, 1855-1939)"], "titles": [], "deathDate": "1939"}, {"birthDate": "1885", "sources": ["BNE|XX1164152"], "altNames": ["Alcayde, Julia 1885-1939"], "titles": [null, null], "deathDate": "1939"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "64"}, "5318": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pastor y Vidal, Magdalena", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["JPG|500040463"], "altNames": ["Pastor y Vidal, Magdalena (Spanish painter, exhibited 1906)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5318"}, "3266": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mallo, Maruja", "mapping": [{"birthDate": "1902-01-05", "sources": ["LC|n  79115313", "WKP|Maruja_Mallo", "BNC|a10879213", "ISNI|0000000121424513", "SUDOC|085527440", "BNE|XX1164263", "JPG|500037513", "NKC|jx20111202020"], "altNames": ["Mallo, Maruja, 1902-1995", "Mallo, Maruja", "Mallo, Maruja (Spanish painter, 1902-1995)"], "titles": [null], "deathDate": "1995-02-06"}, {"birthDate": "1920", "sources": ["NTA|133656209", "LC|n  79114100", "ISNI|0000000082290558", "DNB|1034463233", "SUDOC|11598836X"], "altNames": ["G\u00e1ndara, Consuelo de la", "Ga\u0301ndara, Consuelo \u0098de la\u009c 1920-1986"], "titles": [null, null], "deathDate": "1986"}, {"birthDate": "1909", "sources": ["DNB|119221969", "NTA|303844663"], "altNames": ["Mallo, Maruja, 1909-1995"], "titles": [], "deathDate": "1995"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "3266"}, "3245": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda de la Cruz, Encarnaci\u00f3n", "mapping": [{"birthDate": "1855", "sources": ["JPG|500039502"], "altNames": ["Garc\u00eda de la Cruz, Encarnaci\u00f3n (Spanish painter, exhibited 1895)"], "titles": [], "deathDate": "1955"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3245"}, "155": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Amatller Cros, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1873", "sources": ["JPG|500035192"], "altNames": ["Amatller Cros, Teresa (Spanish painter, 1873-1969)"], "titles": [], "deathDate": "1969"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "155"}, "5331": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pla, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["NTA|131917447"], "altNames": ["Pla Messeguer, Teresa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX4882650"], "altNames": ["Pla Meseguer, Teresa"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500040476"], "altNames": ["Pla, Teresa (Spanish painter, exhibited 1898)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}, {"birthDate": "0", "sources": ["SUDOC|135779219", "BNE|XX1409716"], "altNames": ["Serraclara i Pl\u00e0, Maria Teresa", "Serraclara Pla\u0301, Mari\u0301a Teresa"], "titles": [null, null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n  78061650"], "altNames": ["Pla Messeguer, Teresa"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5331"}, "1211": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Cort\u00e9s, Amparo", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10866218"], "altNames": ["Cort\u00e9s Lucas, Amparo"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NTA|255998538", "ISNI|0000000391311842"], "altNames": ["Cort\u00e9s, Amparo"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|186766483"], "altNames": ["Corte\u0301s I Lucas, Amparo"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1835", "sources": ["JPG|500036004"], "altNames": ["Cort\u00e9s, Amparo (Spanish painter, active 1875)"], "titles": [], "deathDate": "1935"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1197363"], "altNames": ["Estell\u00e9s, Amparo Estell\u00e9s Cort\u00e9s"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "1211"}, "5278": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "L\u00f3pez Fern\u00e1ndez, Julia", "mapping": [{"birthDate": "1852", "sources": ["JPG|500037474"], "altNames": ["L\u00f3pez Fern\u00e1ndez, Julia (Spanish painter, exhibited 1892)"], "titles": [], "deathDate": "1952"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n  81065321"], "altNames": ["Lo\u0301pez de Sa y Ferna\u0301ndez, Julia"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5278"}, "1303": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Droc, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1902", "sources": ["JPG|500036043", "DNB|1016001185"], "altNames": ["Droc, Mari\u0301a 1902-1987", "Droc, Mar\u00eda (Spanish painter, 1903-1987)"], "titles": [], "deathDate": "1987"}, {"birthDate": "1922", "sources": ["BNE|XX1118288", "BNC|a11142327"], "altNames": ["Droc, Mar\u00eda"], "titles": [null, null], "deathDate": "1987"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "1303"}, "59": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Albert Parad\u00eds, Catalina", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|182967603"], "altNames": ["Albert Y Paradis, Catalina"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1869-09-11", "sources": ["ISNI|0000000118044499", "DNB|119211912", "SUDOC|028085507", "ICCU|CUBV001449", "DNB|157005259", "WKP|Caterina_Albert", "NKC|kup20030000014126", "LC|n  83014591", "RERO|vtls000029876", "BNC|a10436273", "NUKAT|n 2005142054", "BNF|11999089"], "altNames": ["Catal\u00e0, V\u00edctor, 1869-1966", "Albert Paradis, Caterina", "Catal\u00e0, V\u00edctor", "Albert, Caterina"], "titles": [null, null, null, null, null], "deathDate": "1966-01-27"}, {"birthDate": "1873", "sources": ["BAV|ADV10036824", "BNE|XX1129319", "DNB|172017084", "NTA|20265981X", "JPG|500038283"], "altNames": ["Catal\u00e0, V\u00edctor 1873-1966", "Catala\u0301, Victor", "Albert i Paradi\u0301s, Caterina 1873-1966", "Albert Parad\u00eds, Catalina (Spanish painter, sculptor, and illustrator, 1873-1966)", "Albert y Paradis, Catalina, n. 1873"], "titles": [null], "deathDate": "1966"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "59"}, "5445": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Yoli Alvarez, Adela", "mapping": [{"birthDate": "1880", "sources": ["JPG|500040551"], "altNames": ["Yoli Alvarez, Adela (Spanish painter, 1880-1929)"], "titles": [], "deathDate": "1929"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5445"}, "3571": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "L\u00f3pez, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|106076444X"], "altNames": ["Lo\u0301pez Arraiza Castro, Mari\u0301a de Lourdes"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1060685736"], "altNames": ["Lo\u0301pez Quesada Alemany, Mari\u0301a"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1060680750"], "altNames": ["Lo\u0301pez Chanes, Mari\u0301a Esther"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1950", "sources": ["BNF|16916109"], "altNames": ["Lopez, Maria Dolores 19..-.... re\u0301alisatrice"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1947", "sources": ["BNE|XX5429999"], "altNames": ["L\u00f3pez Aranda, Jos\u00e9 Mar\u00eda 1947-"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5425969"], "altNames": ["L\u00f3pez-Garrig\u00f3s, Maite"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5420500"], "altNames": ["Mart\u00edn L\u00f3pez, Mar\u00eda del Milagro"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NUKAT|n  99007812"], "altNames": ["L\u00f3pez, Graciela Mar\u00eda Lima."], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NUKAT|n 2013236191"], "altNames": ["L\u00f3pez Gonz\u00e1lez, Antonio Mar\u00eda."], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NUKAT|n 2010115924"], "altNames": ["L\u00f3pez de Zavala, Mar\u00eda Eleazar."], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "3571"}, "3637": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mel\u00e9ndez y Durazzo, Francisca Efigenia", "mapping": [{"birthDate": "1770", "sources": ["JPG|500039672"], "altNames": ["Mel\u00e9ndez y Durazzo, Francisca Efigenia (Spanish painter and miniaturist, 1770-1825)"], "titles": [], "deathDate": "1825"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3637"}, "2278": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Dur\u00e1n, Francisca de Paula", "mapping": [{"birthDate": "1775", "sources": ["JPG|500039073"], "altNames": ["Dur\u00e1n, Francisca de Paula (Spanish painter, active 1815-1816)"], "titles": [], "deathDate": "1875"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2278"}, "5370": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rodr\u00edguez, Dolores", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11576583"], "altNames": ["Higueras Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Dolores"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5415462"], "altNames": ["Rodr\u00edguez Melchor, Mar\u00eda Dolores"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057191892"], "altNames": ["Ferna\u0301ndez Rodri\u0301guez, Mari\u0301a Dolores"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1950", "sources": ["ISNI|0000000368366810"], "altNames": ["Le\u00f3n Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Dolores"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056796537"], "altNames": ["Rodri\u0301guez, Mari\u0301a Dolores"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1900", "sources": ["LC|no2014049216", "BNF|16774912"], "altNames": ["Boluda Rodri\u0301guez, Mari\u0301a Dolores"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2014024360"], "altNames": ["Ferna\u0301ndez Rodri\u0301guez, Mari\u0301a Dolores Macarena"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1048281361"], "altNames": ["Moreno Rodri\u0301guez, Mari\u0301a Dolores"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1974", "sources": ["BNE|XX4964904"], "altNames": ["Rivas Rodr\u00edguez, Mar\u00eda Dolores 1974-"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|ns2013004061"], "altNames": ["Rodri\u0301guez Orti\u0301z, Mari\u0301a Dolores"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5370"}, "4374": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Puig Cisa, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1917", "sources": ["JPG|500040022"], "altNames": ["Puig Cisa, Teresa (Spanish painter, born 1917)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "4374"}, "5375": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rodr\u00edguez de Toro, Luisa", "mapping": [{"birthDate": "1816", "sources": ["JPG|500040513"], "altNames": ["Rodr\u00edguez de Toro, Luisa (Spanish painter, exhibited 1856-1860)"], "titles": [], "deathDate": "1916"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5375"}, "2521": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gorgas de Mart\u00ednez, Francesca (or Francisca)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "2521"}, "3253": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gonz\u00e1lez de Menchaca, Petronila", "mapping": [{"birthDate": "1780", "sources": ["JPG|500039507"], "altNames": ["Gonz\u00e1lez de Menchaca, Petronila (Spanish miniaturist, died 1880)"], "titles": [], "deathDate": "1880"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3253"}, "5260": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gonz\u00e1lez Vilart, Angeles", "mapping": [{"birthDate": "1882", "sources": ["JPG|500040415"], "altNames": ["Gonz\u00e1lez Vilart, Angeles (Spanish painter, exhibited 1922)"], "titles": [], "deathDate": "1982"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5260"}, "1800": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Alberich Escard\u00edvol, Montserrat (or Monserrat)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "1800"}, "5469": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mex\u00eda y Sales, Casilda", "mapping": [{"birthDate": "1843", "sources": ["JPG|500040566"], "altNames": ["Mex\u00eda y Sales, Casilda (Spanish painter, active 1873-1887)"], "titles": [], "deathDate": "1933"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5469"}, "4438": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rossell\u00f3 Estela, Maria", "mapping": [{"birthDate": "1913", "sources": ["JPG|500040054"], "altNames": ["Rossell\u00f3 Estela, Maria (Spanish painter, born 1913, active 1944)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "4438"}, "1981": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garnelo y Aparicio, Elo\u00edsa", "mapping": [{"birthDate": "1863", "sources": ["JPG|500038960"], "altNames": ["Garnelo y Aparicio, Elo\u00edsa (Spanish painter, 1863-1907)"], "titles": [], "deathDate": "1907"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1981"}, "5474": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Navarro Moreno, Aurelia", "mapping": [{"birthDate": "1882", "sources": ["JPG|500040569"], "altNames": ["Navarro Moreno, Aurelia (Spanish painter, 1882-1968)"], "titles": [], "deathDate": "1968"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5474"}, "3952": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mena y Bitoria, Andrea", "mapping": [{"birthDate": "1654", "sources": ["JPG|500037212"], "altNames": ["Mena y Bitoria, Andrea (Spanish sculptor, 1654-1734)"], "titles": [], "deathDate": "1734"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3952"}, "5234": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Myrbach, Felici\u00e1", "mapping": [{"birthDate": "1853-02-19", "sources": ["SUDOC|033446156", "NUKAT|n  97022622", "ISNI|0000000116138862", "NTA|07251583X", "NLP|a11388201", "JPG|500040395", "NKC|xx0070037", "LC|nr 88006174", "BAV|ADV12187734", "PTBNP|193074", "SELIBR|342063", "BNF|12431064", "WKP|Felician_Myrbach", "DNB|115264086"], "altNames": ["Myrbach-Rheinfeld, Felician \u0098von\u009c 1853-1940", "Myrbach, Felician, 1853-1940", "Myrbach-Reinfeld, Felician von (1853-1940).", "Myrbach, F. de", "Myrbach-Rheinfeld, Felician, Freiherr von, 1853-1940", "Rheinfeld, Felician von Myrbach-.", "Myrbach-Rheinfeld, Felician von.", "Myrbach, Felician, Freiherr von, 1853-1940", "Myrbach, Felician (Spanish painter, 1853-1940)", "Myrbach", "Myrbach, Felician"], "titles": [null, null, null, null, null, null, null, null], "deathDate": "1940-01-14"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5234"}, "4156": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez, Dolores", "mapping": [{"birthDate": "1890", "sources": ["JPG|500039936"], "altNames": ["Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez, Dolores (Spanish painter active in Cuba, born 1890, active 1927)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}, {"birthDate": "1933", "sources": ["BNE|XX1686522"], "altNames": ["Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez, Dolores 1933-"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "4156"}, "5463": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Janer y Ferrant, Mar\u00eda Nieves", "mapping": [{"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500040560"], "altNames": ["Janer y Ferrant, Mar\u00eda Nieves (Spanish painter, active 1886-1888)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5463"}, "5440": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Urrutia y Garchitorena, Ana Gertrudis de", "mapping": [{"birthDate": "1812", "sources": ["BNE|XX1528667", "JPG|500040549"], "altNames": ["Urrutia y Garchitorena, Ana Gertrudis de (Spanish miniaturist, 1812-1850)", "Urrutia de Urmeneta, Ana Gertrudis 1812-1850"], "titles": [], "deathDate": "1850"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5440"}, "5242": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda de Arredondo, Carmen", "mapping": [{"birthDate": "1850", "sources": ["JPG|500039129"], "altNames": ["Garc\u00eda de Arredondo, Carmen (Spanish painter, active late 19th-early 20th centuries)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5242"}, "5372": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rodr\u00edguez, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BAV|ADV12021303"], "altNames": ["Rodri\u0301guez Sua\u0301rez, Mari\u0301a del Pilar"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["SUDOC|18136526X"], "altNames": ["Rodri\u0301guez de Taborda, Mari\u0301a Cristina"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["SUDOC|181344815"], "altNames": ["Madrigal, Pedro, Veuve de"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|ns2014005200"], "altNames": ["Ma\u0301rquez Rodri\u0301guez, Mari\u0301a Teresa"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n 2014206862"], "altNames": ["Menafra, Mercedes"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1060766450"], "altNames": ["Gatica Rodri\u0301guez, Mari\u0301a Paz"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1060759705"], "altNames": ["Rodri\u0301guez Pozo, Jose\u0301 Mari\u0301a"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1060684454"], "altNames": ["Can\u0303as Rodri\u0301guez, Jose\u0301 Mari\u0301a"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1979", "sources": ["BNE|XX5431355"], "altNames": ["Oliva, \u00c1ngela 1979-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5428986"], "altNames": ["Rodr\u00edguez Flores, Jos\u00e9 Mar\u00eda"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5372"}, "3883": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Monclar, Mar\u00eda Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1898", "sources": ["JPG|500039809"], "altNames": ["Monclar, Mar\u00eda Teresa (Spanish painter, born 1898, active 1922)"], "titles": [], "deathDate": "1998"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3883"}, "5338": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Prat Torres, Concepci\u00f3 (or Concepci\u00f3n, or Conxa)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5338"}, "5303": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Oviedo, Antonia", "mapping": [{"birthDate": "1849", "sources": ["JPG|500040451"], "altNames": ["Oviedo, Antonia (Spanish painter, active 1879-1894)"], "titles": [], "deathDate": "1949"}, {"birthDate": "1822-03-16", "sources": ["BNE|XX941560", "ISNI|0000000116721564", "BNF|12313225", "LC|n 2012017579", "DNB|119219883", "BAV|ADV10278949"], "altNames": ["Oviedo, Antonia Maria \u0098de\u009c 1822-1898", "Oviedo y Scho\u0308nthal, Antonia Mari\u0301a de, 1822-1898", "Antonia Mar\u00eda de la Misericordia (O.SS.R.)", "Antonia de la Misericordia, suora, 1822-1896"], "titles": [null, null, null, null, null, null, null, null], "deathDate": "1898-02-28"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5303"}, "5443": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Villarroya, Emilia", "mapping": [{"birthDate": "1865", "sources": ["JPG|500038230"], "altNames": ["Villarroya, Emilia (Spanish painter, active late 19th-early 20th century)"], "titles": [], "deathDate": "1935"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5443"}, "5308": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Palou, Mar\u00eda Ana", "mapping": [{"birthDate": "1800", "sources": ["JPG|500040455"], "altNames": ["Palou, Mar\u00eda Ana (Spanish painter, active 1837)"], "titles": [], "deathDate": "1900"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5308"}, "5349": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pu\u00f1onrostro, Rosal\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1841", "sources": ["JPG|500040493"], "altNames": ["Pu\u00f1onrostro, Rosal\u00eda (Spanish painter, exhibited 1881)"], "titles": [], "deathDate": "1941"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5349"}, "5326": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "P\u00e9rez, Mar\u00eda de la Concepci\u00f3n", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057438154"], "altNames": ["Unamuno Pe\u0301rez, Mari\u0301a de la Concepcio\u0301n \u0098de\u009c"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NLI|000133733"], "altNames": ["Unamuno P\u00e9rez, Mar\u00eda de la Concepci\u00f3n de"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|179301772"], "altNames": ["Unamuno Pe\u0301rez, Mari\u0301a De La Concepcio\u0301n \u0098de\u009c"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1820", "sources": ["JPG|500040471"], "altNames": ["P\u00e9rez, Mar\u00eda de la Concepci\u00f3n (Spanish painter, active 1858)"], "titles": [], "deathDate": "1920"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX823972"], "altNames": ["P\u00e9rez Montero, Mar\u00eda de la Concepci\u00f3n"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["RERO|vtls000165651", "NKC|jn20020726030", "ISNI|0000000080157083", "LC|n  94008073", "SUDOC|031956580", "BNF|12307713"], "altNames": ["Unamuno P\u00e9rez, Mar\u00eda de la Concepci\u00f3n de"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5326"}, "2522": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda de Giralt, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500039214"], "altNames": ["Garc\u00eda de Giralt, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1893-1898)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2522"}, "5363": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rius Sanny, Francisca", "mapping": [{"birthDate": "1891", "sources": ["JPG|500040505", "SUDOC|144194570", "LC|no2012036561", "BNC|a10796009", "ISNI|000000007075188X"], "altNames": ["Rius i Sanuy, Francisca, 1891-1967", "Rius i Sanuy, Francisca", "Rius Sanny, Francisca (Spanish painter, 1891-1967)"], "titles": [null, null], "deathDate": "1967"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5363"}, "5252": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gironella Escuder, Matilde", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10726688"], "altNames": ["Gir, Ilde"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1899", "sources": ["JPG|500040407"], "altNames": ["Gironella Escuder, Matilde (Spanish painter, born 1899)"], "titles": [], "deathDate": "1999"}, {"birthDate": "0", "sources": ["PTBNP|195441", "BNE|XX1223030", "NTA|097470813", "ISNI|0000000066378496"], "altNames": ["Gir, Ilde", "Gir, Ilde, pseud."], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5252"}, "5227": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Murillo, Encarnaci\u00f3", "mapping": [{"birthDate": "1854", "sources": ["JPG|500040389"], "altNames": ["Murillo, Encarnaci\u00f3 (Spanish painter, exhibited 1904)"], "titles": [], "deathDate": "1954"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5227"}, "5442": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Vidiella Galindo, Ramona", "mapping": [{"birthDate": "1868", "sources": ["JPG|500040550"], "altNames": ["Vidiella Galindo, Ramona (Spanish painter, exhibited 1898, active 1908)"], "titles": [], "deathDate": "1948"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5442"}, "5499": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rodero y Gregory, Francisca", "mapping": [{"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500040579"], "altNames": ["Rodero y Gregory, Francisca (Spanish painter, exhibited 1897)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5499"}, "5399": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Santos Torroella, Angeles", "mapping": [{"birthDate": "1911-11-07", "sources": ["BNC|a10619707", "ISNI|0000000114413699", "LC|nr 99021454", "SUDOC|07615128X", "BNE|XX964530", "JPG|500040522", "DNB|12895437X", "WKP|\u00c1ngeles_Santos_Torroella"], "altNames": ["Santos, \u00c1ngeles 1911-", "Santos, \u00c1ngeles", "Santos, \u00c1ngeles, 1912-", "Santos Torroella, Angeles (Spanish painter, born 1912)", "Santos, A\u0301ngeles, 1911-2013", "Santos Torroella, Angels"], "titles": [null], "deathDate": "2013-10-03"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5399"}, "5350": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Puxan Carreras, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1865", "sources": ["JPG|500040494"], "altNames": ["Puxan Carreras, Teresa (Spanish painter, 1865-1933)"], "titles": [], "deathDate": "1933"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5350"}, "1002": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Costa Pujol, Joaquima (or Joaquina)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "1002"}, "1457": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Fereal, Carlota", "mapping": [{"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500038699"], "altNames": ["Fereal, Carlota (Spanish painter, active first half 20th century)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1457"}, "5339": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Prats Juani, Rosa", "mapping": [{"birthDate": "1889", "sources": ["JPG|500040484"], "altNames": ["Prats Juani, Rosa (Spanish painter, exhibited 1919-1921)"], "titles": [], "deathDate": "1989"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5339"}, "5284": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Lorenzo y Gonz\u00e1lez, Matilde", "mapping": [{"birthDate": "1840", "sources": ["JPG|500040435"], "altNames": ["Lorenzo y Gonz\u00e1lez, Matilde (Spanish painter, documented 1878)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5284"}, "1566": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ferres Puig, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1878", "sources": ["JPG|500038736"], "altNames": ["Ferres Puig, Mar\u00eda (Spanish painter, born 1878, active 1945)"], "titles": [], "deathDate": "1978"}, {"birthDate": "1874", "sources": ["BNE|XX1476737", "BNC|a11079289"], "altNames": ["Freser, Maria, 1874-1964"], "titles": [null], "deathDate": "1964"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "1566"}, "2781": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Torn\u00e9 Pujol, Trinitat (or Trinidad, or Trinidat)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "2781"}, "5335": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pons Cavaller, Mar\u00eda del Rosario (or Roser)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5335"}, "3073": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Lezcano Saracho, Aurora (Marquesa de O'Reilly (or O'Reille))", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "3073"}, "5224": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Morros Sagarra, Angelina", "mapping": [{"birthDate": "1880", "sources": ["JPG|500040387"], "altNames": ["Morros Sagarra, Angelina (Spanish painter, 1880-1950)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5224"}, "5287": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Lozano Capell\u00e1n de Casado, Mercedes", "mapping": [{"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500040437"], "altNames": ["Lozano Capell\u00e1n de Casado, Mercedes (Spanish painter, exhibited 1897-1910)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5287"}, "1448": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Fargas, Montserrat", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["LC|nb2014012376"], "altNames": ["Fargas Malet, Montserrat"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1904", "sources": ["JPG|500038697"], "altNames": ["Fargas, Montserrat (Spanish painter, born 1904)"], "titles": [], "deathDate": "2004"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1006471"], "altNames": ["Fargas, Montserrat"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "1448"}, "5438": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ugarte y Marraco, Josefa", "mapping": [{"birthDate": "1828", "sources": ["JPG|500040547"], "altNames": ["Ugarte y Marraco, Josefa (Spanish painter, exhibited 1868)"], "titles": [], "deathDate": "1928"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5438"}, "2486": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gonz\u00e1lez Valls, In\u00e9s", "mapping": [{"birthDate": "1805", "sources": ["JPG|500039194"], "altNames": ["Gonz\u00e1lez Valls, In\u00e9s (Spanish miniaturist and painter, exhibited 1845-1846)"], "titles": [], "deathDate": "1905"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2486"}, "1188": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Cerda, Ha. de la", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "1188"}, "5256": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "G\u00f3mez Astorga, Concepci\u00f3n", "mapping": [{"birthDate": "1852", "sources": ["JPG|500040411"], "altNames": ["G\u00f3mez Astorga, Concepci\u00f3n (Spanish painter, exhibited 1892)"], "titles": [], "deathDate": "1952"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5256"}, "5306": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Padr\u00f3n D\u00edaz, Lorenza", "mapping": [{"birthDate": "1799", "sources": ["JPG|500040453"], "altNames": ["Padr\u00f3n D\u00edaz, Lorenza (Spanish painter, 1799-1873)"], "titles": [], "deathDate": "1873"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5306"}, "2760": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Hern\u00e1ndez de Alba y Ferrer, Emilia", "mapping": [{"birthDate": "1847", "sources": ["JPG|500039319"], "altNames": ["Hern\u00e1ndez de Alba y Ferrer, Emilia (Spanish painter, active 1887-1897)"], "titles": [], "deathDate": "1947"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2760"}, "2887": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Illing Trumpke, Eva", "mapping": [{"birthDate": "1918", "sources": ["JPG|500039372"], "altNames": ["Illing Trumpke, Eva (Spanish painter, born 1918, active 1944)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2887"}, "2500": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda, Francesca (or Francisca)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "2500"}, "3818": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Clar, Tina", "mapping": [{"birthDate": "1936", "sources": ["JPG|500039775"], "altNames": ["Clar, Tina (Spanish painter, born 1936)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3818"}, "1870": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gal\u00ed Mallofr\u00e9, Gertrudis", "mapping": [{"birthDate": "1912", "sources": ["LC|no2011136166", "SUDOC|158194012", "JPG|500035092", "BNF|14979533", "ISNI|0000000002140657"], "altNames": ["Gali, Gertrudis 1913-1998", "Gali\u0301, Gertrudis, 1912-1998", "Gal\u00ed Mallofr\u00e9, Gertrudis (Spanish painter and ceramicist, born 1912)"], "titles": [null, null, null], "deathDate": "1998-02-11"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1870"}, "284": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ba\u00f1uelos, Antonia de (Marquesa de Alcedo)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "284"}, "5095": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Vidal Nolla, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1902", "sources": ["JPG|500040315"], "altNames": ["Vidal Nolla, Teresa (Spanish sculptor, born 1902)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5095"}, "5439": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Umbert, Micaela", "mapping": [{"birthDate": "1810", "sources": ["JPG|500040548"], "altNames": ["Umbert, Micaela (Spanish painter, active mid-19th century)"], "titles": [], "deathDate": "1910"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5439"}, "5428": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Taylor, Mar\u00eda A.", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5428"}, "4648": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "S\u00e1nchez-Gavito y Perdomo, Mar\u00eda Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1918", "sources": ["JPG|500040140"], "altNames": ["S\u00e1nchez-Gavito y Perdomo, Mar\u00eda Teresa (Spanish painter, born 1918)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "4648"}, "5158": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Vives, Carmen", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056205709"], "altNames": ["Agullo\u0301 Vives, Carmen"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2011088675"], "altNames": ["Revuelta Vives, Lilia del Carmen"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1910", "sources": ["JPG|500040340"], "altNames": ["Vives, Carmen (Spanish painter, born 1910)"], "titles": [], "deathDate": "2010"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1101650"], "altNames": ["Agull\u00f3 Vives, Carmen"], "titles": [null, null, null, null, null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5158"}, "5216": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Morcillo y Cidr\u00f3n, Josefa", "mapping": [{"birthDate": "1830", "sources": ["JPG|500040380"], "altNames": ["Morcillo y Cidr\u00f3n, Josefa (Spanish painter, active late 19th century)"], "titles": [], "deathDate": "1940"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5216"}, "5096": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Vidal Puig, Llu\u00efsa (or Luisa)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5096"}, "5472": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Moreno, Mar\u00eda de la Purificaci\u00f3n", "mapping": [{"birthDate": "1861", "sources": ["JPG|500040383"], "altNames": ["Moreno, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1871-1892)"], "titles": [], "deathDate": "1961"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5472"}, "2793": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mar\u00eda Francisca de Braganza (Infanta de Portugal y Espa\u00f1a), [S.A.R.] (Do\u00f1a)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "2793"}, "5315": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pascual de Bonanza, Bel\u00e9n", "mapping": [{"birthDate": "1842", "sources": ["JPG|500040461"], "altNames": ["Pascual de Bonanza, Bel\u00e9n (Spanish painter, exhibited 1882)"], "titles": [], "deathDate": "1942"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5315"}, "5353": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Querol Masats, Elisa de", "mapping": [{"birthDate": "1876", "sources": ["JPG|500040495"], "altNames": ["Querol Masats, Elisa de (Spanish painter, active 1906-1908)"], "titles": [], "deathDate": "1956"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5353"}, "5337": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pozas, Magdalena", "mapping": [{"birthDate": "1840", "sources": ["JPG|500040482"], "altNames": ["Pozas, Magdalena (Spanish painter, active ca. 1867)"], "titles": [], "deathDate": "1930"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5337"}, "944": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Coranty de Guasch, Emilia", "mapping": [{"birthDate": "1862", "sources": ["JPG|500035815"], "altNames": ["Coranty de Guasch, Emilia (Spanish painter, 1862-1944)"], "titles": [], "deathDate": "1944"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "944"}, "2423": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ara Sarradell, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1932", "sources": ["JPG|500039155"], "altNames": ["Ara Sarradell, Mar\u00eda (Spanish painter, born 1932)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2423"}, "5201": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mi\u00f1ano y Ram\u00edrez, Mar\u00eda Eugenia de", "mapping": [{"birthDate": "1760", "sources": ["JPG|500040365"], "altNames": ["Mi\u00f1ano y Ram\u00edrez, Mar\u00eda Eugenia de (Spanish painter, active 1799)"], "titles": [], "deathDate": "1860"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5201"}, "3820": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mar\u00eda Luisa de Borb\u00f3n (Reina de Espa\u00f1a), [S.M.] (Do\u00f1a)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "3820"}, "2985": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mart\u00ednez, Soledad", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["PTBNP|1460654"], "altNames": ["Mart\u00ednez Zorzano, Vicenta Soledad"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a1083400x"], "altNames": ["Casta\u00f1o Mart\u00ednez, Mar\u00eda Soledad"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1902", "sources": ["BNC|a10695473"], "altNames": ["Mart\u00ednez i Garcia, Soledat, 1902-1996"], "titles": [], "deathDate": "1996"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1036974251"], "altNames": ["Martinez, Mari\u0301a Soledad"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NTA|07032607X"], "altNames": ["Marti\u0301nez de Pinillos, Soledad"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2002044323"], "altNames": ["Marti\u0301nez, Mari\u0301a Soledad"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1967", "sources": ["ISNI|0000000360990184", "LC|nb2011032305", "BNE|XX5176448", "BNF|16632247"], "altNames": ["Mart\u00ednez Caspe, Mar\u00eda Soledad 1967-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|171848640"], "altNames": ["Marti\u0301nez, Mari\u0301a Soledad"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1970", "sources": ["SUDOC|115077553"], "altNames": ["Garci\u0301a-Escribano Marti\u0301nez, Mari\u0301a Soledad, 1970-...."], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|186808860"], "altNames": ["Marti\u0301nez Peri\u0301a, Mari\u0301a Soledad"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2985"}, "2755": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garvey de San Juan, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1827", "sources": ["JPG|500039314"], "altNames": ["Garvey de San Juan, Mar\u00eda (Spanish painter, 1827-1918)"], "titles": [], "deathDate": "1918"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2755"}, "4633": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Aramend\u00eda de San Segundo, Mar\u00eda Victoria", "mapping": [{"birthDate": "1924", "sources": ["JPG|500040131"], "altNames": ["Aramend\u00eda de San Segundo, Mar\u00eda Victoria (Spanish painter, born 1924, active 1980)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "4633"}, "175": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Aranda, Pilar", "mapping": [{"birthDate": "1914", "sources": ["JPG|500038317"], "altNames": ["Aranda, Pilar (Spanish watercolorist, born 1914)"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1048235"], "altNames": ["Aranda Gallego, Pilar"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2001083083"], "altNames": ["Aranda, Pilar"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "175"}, "4219": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Planas, Pilar", "mapping": [{"birthDate": "1916", "sources": ["JPG|500039966"], "altNames": ["Planas, Pilar (Spanish painter, born 1916)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "4219"}, "5444": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Weiss, Mar\u00eda del Rosario", "mapping": [{"birthDate": "1814", "sources": ["WKP|Maria_del_Rosario_Weiss", "BNE|XX1726436", "DNB|128899727", "JPG|500024708", "ISNI|0000000116326791", "LC|nr 99030860"], "altNames": ["Weiss, Maria del Rosario", "Weiss, Rosario 1814-1845", "Weiss, Maria del Rosario (Spanish painter, 1814-1845)", "Weiss, Rosario 1814-1843", "Weiss, Mari\u0301a del Rosario, 1814-1843"], "titles": [null, null, null, null, null, null, null, null, null, null], "deathDate": "1845"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5444"}, "5220": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Laffite y Grande, Honorina", "mapping": [{"birthDate": "1866", "sources": ["JPG|500040385"], "altNames": ["Laffite y Grande, Honorina (Spanish painter, exhibited 1906-1910)"], "titles": [], "deathDate": "1966"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5220"}, "5259": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gonz\u00e1lez Mart\u00ednez, Concepci\u00f3n", "mapping": [{"birthDate": "1866", "sources": ["JPG|500040414"], "altNames": ["Gonz\u00e1lez Mart\u00ednez, Concepci\u00f3n (Spanish painter, exhibited 1906-1908)"], "titles": [], "deathDate": "1966"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n  95021340", "ISNI|0000000034781627"], "altNames": ["Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez, Ernestina Concepci\u00f3n"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5259"}, "333": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Bazo Cunchillos, Adela", "mapping": [{"birthDate": "1905", "sources": ["JPG|500038366"], "altNames": ["Bazo Cunchillos, Adela (Spanish painter, exhibited 1945)"], "titles": [], "deathDate": "2005"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "333"}, "5006": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Altisent, Aurora", "mapping": [{"birthDate": "1929", "sources": ["BNC|a10039168", "ISNI|0000000078291734", "LC|n  79084885", "NTA|104138912", "BNE|XX986149", "DNB|17468858X", "SUDOC|110170350", "BNF|15715280", "JPG|500038130"], "altNames": ["Altisent, Aurora", "Altisent, Aurora, 1928-", "Altisent, Aurora 1929-", "Altisent Balmes, Aurora 1929-....", "Altisent, Aurora (Spanish painter, born 1929)"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5006"}, "5200": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "M\u00ednguez Rico, Angela", "mapping": [{"birthDate": "1880", "sources": ["JPG|500040364"], "altNames": ["M\u00ednguez Rico, Angela (Spanish painter, born 1880)"], "titles": [], "deathDate": "1980"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5200"}, "2758": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Hern\u00e1ndez, Filomena", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11442001"], "altNames": ["Valle Hern\u00e1ndez, Mar\u00eda F."], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["ISNI|0000000060288617", "BNE|XX4933917"], "altNames": ["S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez, Mar\u00eda F.", "S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez, Mar\u00eda Filomena"], "titles": [null, null, null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1847", "sources": ["JPG|500039317"], "altNames": ["Hern\u00e1ndez, Filomena (Spanish painter, exhibited 1887)"], "titles": [], "deathDate": "1947"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2758"}, "5246": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda Ramos, Dolores", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["SUDOC|180855115"], "altNames": ["Garci\u0301a Ramos, Mari\u0301a Dolores"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1801", "sources": ["JPG|500040403"], "altNames": ["Garc\u00eda Ramos, Dolores (Spanish painter, died 1871)"], "titles": [], "deathDate": "1871"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|138549958"], "altNames": ["Garci\u0301a Ramos, Mari\u0301a Dolores"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX882880"], "altNames": ["Doll, Ingrid"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5246"}, "5047": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Velasco Belausteguigoitia, Rosario", "mapping": [{"birthDate": "1910", "sources": ["JPG|500038160", "SUDOC|121077004"], "altNames": ["Velasco, Rosario de, 1910-1991", "Velasco Belausteguigoitia, Rosario (Spanish painter, born 1910)"], "titles": [null], "deathDate": "1991"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5047"}, "2518": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gonnella Griore, Adela", "mapping": [{"birthDate": "1858", "sources": ["JPG|500039210"], "altNames": ["Gonnella Griore, Adela (Spanish painter, exhibited 1898)"], "titles": [], "deathDate": "1948"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2518"}, "3627": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Medina Castro, Elvira", "mapping": [{"birthDate": "1915", "sources": ["JPG|500039669"], "altNames": ["Medina Castro, Elvira (Spanish sculptor and painter, born 1915)"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX920042"], "altNames": ["Medina de Castro, Elvira de"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "3627"}, "5460": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "G\u00f3mez Cotol\u00ed, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1877", "sources": ["ISNI|0000000059530920", "BNE|XX952118", "JPG|500040557", "LC|n  82134097"], "altNames": ["G\u00f3mez Ulla, Mariano 1877-1945", "G\u00f3mez Cotol\u00ed, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1895-1908)"], "titles": [null, null], "deathDate": "1945"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5460"}, "5208": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Montaner de Sureda, Pilar", "mapping": [{"birthDate": "1876", "sources": ["SUDOC|155127861", "ISNI|0000000116820079", "JPG|500040372", "BNE|XX1525364", "BNC|a11298327"], "altNames": ["Montaner i Maturana, Pilar, 1876-1961", "Montaner Maturana, Pilar, 1876-1961", "Montaner de Sureda, Pilar (Spanish painter, 1876-1961)"], "titles": [null], "deathDate": "1961"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5208"}, "5430": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Teixidor Torres, Josefa (or Josepa)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5430"}, "1549": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Franc\u00e9s y Arribas, Fernanda", "mapping": [{"birthDate": "1862", "sources": ["JPG|500038731"], "altNames": ["Franc\u00e9s y Arribas, Fernanda (Spanish painter, 1862-1939)"], "titles": [], "deathDate": "1939"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1549"}, "4678": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Sans Jordi, Margarida (or Margarita)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "4678"}, "5348": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pulgar, Aurora", "mapping": [{"birthDate": "1799", "sources": ["JPG|500040492"], "altNames": ["Pulgar, Aurora (Spanish painter, exhibited 1839)"], "titles": [], "deathDate": "1899"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5348"}, "5312": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pareja, Amparo", "mapping": [{"birthDate": "1850", "sources": ["JPG|500040459"], "altNames": ["Pareja, Amparo (Spanish painter, exhibited 1890)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5312"}, "1275": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "D\u00edez, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a1092601x"], "altNames": ["Santos D\u00edez, Mar\u00eda Teresa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10076359"], "altNames": ["D\u00edez de los R\u00edos San Juan, Mar\u00eda Teresa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057469394"], "altNames": ["Santos Di\u0301ez, Mari\u0301a Teresa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1960", "sources": ["NTA|155202197"], "altNames": ["Diez Fernandez, Maria Teresa, 1960-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2013144122"], "altNames": ["Di\u0301ez Marti\u0301nez, Mari\u0301a Teresa"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1041221010"], "altNames": ["Diez Fdez., Teresa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1038472202"], "altNames": ["Diez Fdez, Teresa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1031129111"], "altNames": ["Santos Diez, Mari\u0301a Teresa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2012097730"], "altNames": ["Ma\u0301rquez Diez-Canedo, Teresa."], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["SUDOC|100475302"], "altNames": ["Agu\u0308ero Di\u0301ez, Ma. Teresa"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "1275"}, "1319": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Daza, Milagros (or Milagro)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "1319"}, "2304": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Baquero y Rosado, Isabel", "mapping": [{"birthDate": "1857", "sources": ["JPG|500039094"], "altNames": ["Baquero y Rosado, Isabel (Spanish painter, active 1887-1913)"], "titles": [], "deathDate": "1947"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2304"}, "5283": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "L\u00f3pez San Rom\u00e1n, Romana", "mapping": [{"birthDate": "1785", "sources": ["JPG|500040434"], "altNames": ["L\u00f3pez San Rom\u00e1n, Romana (Spanish painter, exhibited 1825)"], "titles": [], "deathDate": "1885"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5283"}, "5294": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Notario y Merino, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1870", "sources": ["JPG|500040443"], "altNames": ["Notario y Merino, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1903-1910)"], "titles": [], "deathDate": "1970"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5294"}, "5361": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Risue\u00f1o Rodrigo, Anna (or Agna)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5361"}, "5219": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Moreno, Victoria", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1044227540"], "altNames": ["Moreno, M. Victoria"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NTA|155743961"], "altNames": ["Moreno, Marta Victoria"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NKC|pna2012724846"], "altNames": ["Moreno, Victoria"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|154507903"], "altNames": ["Victoria Moreno, Diego"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|155245228"], "altNames": ["Moreno, Mari\u0301a Victoria"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|159562090"], "altNames": ["Moreno, Victoria"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["SUDOC|130704318"], "altNames": ["Herna\u0301ndez Moreno, Victoria"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["SUDOC|060117206"], "altNames": ["Moreno Sa\u0301nchez, Mari\u0301a Victoria"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2011089202"], "altNames": ["Victoria Moreno, P. Dionisio"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NKC|utb2010585059"], "altNames": ["Moreno-Arribas, Mar\u00eda Victoria"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5219"}, "5203": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mir, Rosa", "mapping": [{"birthDate": "1878", "sources": ["JPG|500040367"], "altNames": ["Mir, Rosa (Spanish painter, exhibited 1898)"], "titles": [], "deathDate": "1948"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5203"}, "5226": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mun\u00e1rriz, Mar\u00eda Josefa", "mapping": [{"birthDate": "1800", "sources": ["JPG|500040388"], "altNames": ["Mun\u00e1rriz, Mar\u00eda Josefa (Spanish painter, active 1832)"], "titles": [], "deathDate": "1900"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5226"}, "5239": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda, Juana", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["NUKAT|n 2010151095"], "altNames": ["Ponce Garc\u00eda, Juana."], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11288140"], "altNames": ["Serrano Garc\u00eda, Juana Mar\u00eda"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056245522"], "altNames": ["Valde\u0301s Garci\u0301a, Mari\u0301a Juana"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1900", "sources": ["BNF|16753513"], "altNames": ["Garci\u0301a Saura, Pilar Juana"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5369527"], "altNames": ["Garc\u00eda, Juana Garc\u00eda Torroba"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|ns2013004155"], "altNames": ["Sa\u0301nchez Garci\u0301a, Juana"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1912-03-08", "sources": ["LC|no2013058336"], "altNames": ["Garci\u0301a Vega, Juana, 1912-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2013033118"], "altNames": ["Gonza\u0301lez Garci\u0301a, Juana Mari\u0301a"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["SUDOC|167150685"], "altNames": ["Balsalobre Garci\u0301a, Juana Mari\u0301a"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|159176999"], "altNames": ["Serrano Garci\u0301a, Juana Mari\u0301a"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5239"}, "4019": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Nicolau Parody, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1817", "sources": ["JPG|500037769"], "altNames": ["Nicolau Parody, Teresa (Spanish painter, 1817-1895)"], "titles": [], "deathDate": "1895"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "4019"}, "5342": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Puente, Concha de la", "mapping": [{"birthDate": "1852", "sources": ["JPG|500040487"], "altNames": ["Puente, Concha de la (Spanish painter, exhibited 1892)"], "titles": [], "deathDate": "1952"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5342"}, "4292": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "P\u00e9rez Herrero, Mar\u00eda Luisa", "mapping": [{"birthDate": "1898", "sources": ["JPG|500039991"], "altNames": ["P\u00e9rez Herrero, Mar\u00eda Luisa (Spanish painter, 1898-1934)"], "titles": [], "deathDate": "1934"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "4292"}, "3257": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Isabel (or Isabella) Farnese (Reina de Espa\u00f1a), [S.M.] (Do\u00f1a)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "3257"}, "3090": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Llimona Benet, Maria", "mapping": [{"birthDate": "1894", "sources": ["BNC|a10663514", "JPG|500037400"], "altNames": ["Llimona Benet, Maria (Spanish sculptor, 1894-1985)", "Llimona, Maria, 1894-1985"], "titles": [], "deathDate": "1985"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3090"}, "5300": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ortega de Obreg\u00f3n, Agustina", "mapping": [{"birthDate": "1861", "sources": ["JPG|500040448"], "altNames": ["Ortega de Obreg\u00f3n, Agustina (Spanish painter, exhibited 1901)"], "titles": [], "deathDate": "1961"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5300"}, "5359": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Riera, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1060758040"], "altNames": ["Beni\u0301tez Riera, Josep Mari\u0301a"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5431922"], "altNames": ["Romero, Mar\u00eda del Carmen"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056641908"], "altNames": ["Guevara Riera, Mari\u0301a Fernanda"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056563281"], "altNames": ["Riera, Anna Mari\u0301a"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NLI|001452754"], "altNames": ["Riera, Jordi Maria"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|ns2014001847"], "altNames": ["Riera, Mari\u0301a Jose\u0301"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX993352"], "altNames": ["Alea, V."], "titles": [null, null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["PTBNP|1450786"], "altNames": ["Noceras, Maria Marta Riera"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5251885"], "altNames": ["Amer Riera, Mar\u00eda Isabel"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10788529"], "altNames": ["Riera i Prunera, Maria Carme"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5359"}, "5330": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "P\u00e9rez de la Rivera, Clotilde", "mapping": [{"birthDate": "1816", "sources": ["JPG|500040475"], "altNames": ["P\u00e9rez de la Rivera, Clotilde (Spanish painter, exhibited 1866)"], "titles": [], "deathDate": "1916"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5330"}, "5354": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rafael S\u00e1nchez, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["LC|nb2014000261", "SUDOC|164470255"], "altNames": ["Marti\u0301nez Sa\u0301nchez, Rafael Ma.", "Marti\u0301nez Sa\u0301nchez, Rafael Mari\u0301a"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1871", "sources": ["JPG|500040496"], "altNames": ["Rafael S\u00e1nchez, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1901-1906)"], "titles": [], "deathDate": "1961"}, {"birthDate": "1904-11-12", "sources": ["ICCU|CFIV001775", "BAV|ADV10290437", "BNF|11914701", "NLI|000089406", "BNC|a10119073", "NSK|000014052", "BNE|XX933660", "LNB|LNC10-000009517", "NUKAT|n  96001851", "NLP|a11726118", "NTA|110318730", "NLA|000036058665", "WKP|Henri-Ir\u00e9n\u00e9e_Marrou", "RERO|vtls016396326", "NDL|00448908", "NKC|jn19990005422", "DNB|121172503", "PTBNP|34533", "LC|n  50043681", "NTA|068210361", "SUDOC|027011534", "ISNI|0000000120984316", "LNL|10308"], "altNames": ["Marrou, Henri-Ir\u00e9n\u00e9e, 1904-1977", "Marrou, Henri-Ire\u0301ne\u0301e", "Davenson, Henri, 1904-1977", "\u0645\u0627\u0631\u0648\u060c \u0647\u0646\u0631\u064a-\u0625\u064a\u0631\u064a\u0646\u064a\u0647\u060c 1904-1977"], "titles": [null, null, null, null, null, null, null, null, null, null], "deathDate": "1977-04-11"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5354"}, "3101": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Riva de Mu\u00f1oz, Mar\u00eda Luisa de la", "mapping": [{"birthDate": "1859", "sources": ["DNB|140565817"], "altNames": ["Riva Mun\u0303oz, Maria Luisa \u0098de la\u009c 1859-1926"], "titles": [], "deathDate": "1926"}, {"birthDate": "1865", "sources": ["JPG|500039463"], "altNames": ["Riva de Mu\u00f1oz, Mar\u00eda Luisa de la (Spanish painter, 1865-1926)"], "titles": [], "deathDate": "1926"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "3101"}, "5214": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Montesinos y Espartero, Virginia", "mapping": [{"birthDate": "1842", "sources": ["JPG|500040378"], "altNames": ["Montesinos y Espartero, Virginia (Spanish painter, exhibited 1882)"], "titles": [], "deathDate": "1932"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5214"}, "2517": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gasull, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a1172075x"], "altNames": ["Gu\u00e0rdia, Maria Dolors (Gu\u00e0rdia Gasull)"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["ISNI|0000000101034948", "BNE|XX1513603"], "altNames": ["Guinot Gasull, Misericordia", "Guinot Gasull, Mar\u00eda Misericordia"], "titles": [null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500039209"], "altNames": ["Gasull, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1894)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2517"}, "2905": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Fuente Alonso, Mar\u00eda Victoria de la", "mapping": [{"birthDate": "1927", "sources": ["JPG|500039379"], "altNames": ["Fuente Alonso, Mar\u00eda Victoria de la (Spanish painter, born 1927)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2905"}, "967": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Cirici, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5435377"], "altNames": ["Cirici, Maria"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1911", "sources": ["JPG|500035838"], "altNames": ["Cirici, Mar\u00eda (Spanish painter, born 1911)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "967"}, "5218": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Moreno, Mar\u00eda de la Luz", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057506001"], "altNames": ["Moreno Cabrera, Mari\u0301a de la Luz"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1805", "sources": ["JPG|500040382"], "altNames": ["Moreno, Mar\u00eda de la Luz (Spanish painter, active 1839)"], "titles": [], "deathDate": "1905"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2006069583"], "altNames": ["Moreno Herna\u0301ndez, Mari\u0301a de la Luz"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2008180887"], "altNames": ["Islas Moreno, Mari\u0301a de la Luz"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5218"}, "5273": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Lerdo de Tejada, Mercedes", "mapping": [{"birthDate": "1828", "sources": ["JPG|500040428"], "altNames": ["Lerdo de Tejada, Mercedes (Spanish painter, active 1858)"], "titles": [], "deathDate": "1918"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5273"}, "5202": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Miqueo Franc\u00e9s, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500040366"], "altNames": ["Miqueo Franc\u00e9s, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1894-1898)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5202"}, "5323": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pellicer Mart\u00ed, Flora", "mapping": [{"birthDate": "1887", "sources": ["JPG|500040468"], "altNames": ["Pellicer Mart\u00ed, Flora (Spanish painter, active 1907)"], "titles": [], "deathDate": "1957"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5323"}, "3932": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Castillo Nicolau, Mar\u00eda Eulalia del", "mapping": [{"birthDate": "1925", "sources": ["JPG|500039844"], "altNames": ["Castillo Nicolau, Mar\u00eda Eulalia del (Spanish painter, born 1925, active by 1944)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3932"}, "3673": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Collis Ammirato, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1911", "sources": ["JPG|500039692"], "altNames": ["Collis Ammirato, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1951)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3673"}, "5272": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Leigonier, Enriqueta", "mapping": [{"birthDate": "1818", "sources": ["JPG|500040427"], "altNames": ["Leigonier, Enriqueta (Spanish painter, exhibited 1858-1861)"], "titles": [], "deathDate": "1918"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5272"}, "5313": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Par\u00e9s Mundi, Marina", "mapping": [{"birthDate": "1870", "sources": ["JPG|500040460"], "altNames": ["Par\u00e9s Mundi, Marina (Spanish painter, exhibited 1910)"], "titles": [], "deathDate": "1970"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5313"}, "3351": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Dans, Mar\u00eda Antonia", "mapping": [{"birthDate": "1927", "sources": ["DNB|118878727"], "altNames": ["Dans, Mari\u0301a Antonia 1927-1988"], "titles": [], "deathDate": "1988"}, {"birthDate": "1852", "sources": ["NTA|068588364", "SUDOC|121394433", "BNE|XX832565", "ISNI|0000000059434314", "NUKAT|n 2011221333", "BNC|a10083996", "LC|n 2003010497", "WKP|Jaume_Ferran_i_Clua", "DNB|117505722"], "altNames": ["Ferr\u00e1n y Cl\u00faa, Jaime 1852-1929", "Ferra\u0301n y Clu\u0301a, Jaime 1851-1929", "Ferr\u00e1n, Jaime (1852-1929).", "Ferran i Clua, Jaume, 1851-1929", "Ferran i Clua, Jaume"], "titles": [null, null, null], "deathDate": "1929"}, {"birthDate": "1922", "sources": ["LC|n  00010579", "SUDOC|098613138", "NTA|104136936", "ISNI|0000000059469197", "JPG|500037548", "BNE|XX896276"], "altNames": ["Dans, Mar\u00eda Antonia 1922-1988", "Dans, Antonia", "Dans, Mari\u0301a Antonia", "Dans, Mar\u00eda Antonia (Spanish painter, 1924-1988)", "Dans Boado, Mari\u0301a Antonia, 1922-1988"], "titles": [null, null], "deathDate": "1988"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "3351"}, "2520": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gos\u00e9 Gal\u00ed, Dolors (or Dolores)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "2520"}, "5232": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ladr\u00f3n de Guevara, ?", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5232"}, "2581": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gatuellas Ferrer, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1890", "sources": ["JPG|500039237"], "altNames": ["Gatuellas Ferrer, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1920-1921)"], "titles": [], "deathDate": "1981"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2581"}, "2430": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Alvear Fern\u00e1ndez, Luz de", "mapping": [{"birthDate": "1929", "sources": ["DNB|119265257", "JPG|500039159"], "altNames": ["Alvear Fern\u00e1ndez, Luz de (Spanish painter, born 1929)", "Alvear, Luz \u0098de\u009c 1929-"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2430"}, "2516": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gisbert, J.G.", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "2516"}, "1534": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Folch Sol\u00e9, Magda", "mapping": [{"birthDate": "1905", "sources": ["JPG|500036182"], "altNames": ["Folch Sol\u00e9, Magda (Spanish painter, 1905-1981)"], "titles": [], "deathDate": "1981"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1534"}, "5500": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rodrigo y Medina, Mar\u00eda Luisa", "mapping": [{"birthDate": "1850", "sources": ["JPG|500040580"], "altNames": ["Rodrigo y Medina, Mar\u00eda Luisa (Spanish painter, active 1887)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5500"}, "5511": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Velarde, Condesa de", "mapping": [{"birthDate": "1844", "sources": ["JPG|500040586"], "altNames": ["Velarde, Condesa de (Spanish painter, exhibited 1884)"], "titles": [], "deathDate": "1944"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5511"}, "5198": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Michel, Bibiana", "mapping": [{"birthDate": "1797", "sources": ["JPG|500040362"], "altNames": ["Michel, Bibiana (Spanish painter and miniaturist, born 1797)"], "titles": [], "deathDate": "1897"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5198"}, "447": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Brockmann, Elena", "mapping": [{"birthDate": "1830", "sources": ["JPG|500038406"], "altNames": ["Brockmann, Elena (Spanish painter, active late 19th century)"], "titles": [], "deathDate": "1930"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "447"}, "2509": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "G\u00fcell L\u00f3pez, Maria Llu\u00efsa (or Mar\u00eda Luisa)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "2509"}, "2751": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Halc\u00f3n, Mar\u00eda de los Dolores", "mapping": [{"birthDate": "1835", "sources": ["JPG|500039311"], "altNames": ["Halc\u00f3n, Mar\u00eda de los Dolores (Spanish painter, active 1868)"], "titles": [], "deathDate": "1935"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2751"}, "3869": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Maurer, Juana", "mapping": [{"birthDate": "1877", "sources": ["JPG|500039800"], "altNames": ["Maurer, Juana (Spanish painter, exhibited 1927)"], "titles": [], "deathDate": "1977"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3869"}, "5493": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "O\u00f1ate, Luisa", "mapping": [{"birthDate": "1952", "sources": ["BNE|XX1111146", "BNF|13571593", "ISNI|0000000362648630"], "altNames": ["Ram\u00edrez de Arellano y O\u00f1ate, Mar\u00eda Luisa 1952-..."], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1847", "sources": ["JPG|500040577"], "altNames": ["O\u00f1ate, Luisa (Spanish painter, exhibited 1887)"], "titles": [], "deathDate": "1947"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5493"}, "5281": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "L\u00f3pez Gonz\u00e1lez, Luisa", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056369140"], "altNames": ["Lo\u0301pez Gonza\u0301lez, Mari\u0301a Luisa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1855", "sources": ["JPG|500040432"], "altNames": ["L\u00f3pez Gonz\u00e1lez, Luisa (Spanish painter, exhibited 1895-1904)"], "titles": [], "deathDate": "1955"}, {"birthDate": "1957", "sources": ["BNE|XX1753965"], "altNames": ["L\u00f3pez Gonz\u00e1lez, Mar\u00eda Luisa 1957-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1967", "sources": ["ISNI|0000000059969271", "BNE|XX1715852"], "altNames": ["Gonz\u00e1lez L\u00f3pez, Luisa Mar\u00eda 1967-", "Gonz\u00e1lez L\u00f3pez, Luisa Mar\u00eda"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1115817"], "altNames": ["L\u00f3pez Gonz\u00e1lez, Mar\u00eda Luisa"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5281"}, "3953": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mena y Bitoria, Claudia", "mapping": [{"birthDate": "1655", "sources": ["JPG|500037211"], "altNames": ["Mena y Bitoria, Claudia (Spanish sculptor, 1655-1702)"], "titles": [], "deathDate": "1702"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3953"}, "5317": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pastor, Angeles", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5430738"], "altNames": ["Pastor Mira, Mar\u00eda \u00c1ngeles"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056713755"], "altNames": ["Pastor Alonso, Mari\u0301a Angeles"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056461551"], "altNames": ["Pastor Mila\u0301n, Mari\u0301a Angeles"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|152989560"], "altNames": ["Pastor Alonso, Maria A\u0301ngeles"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1224052"], "altNames": ["Molpeceres Pastor, Mariangeles"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1835", "sources": ["JPG|500040462"], "altNames": ["Pastor, Angeles (Spanish painter, exhibited 1875)"], "titles": [], "deathDate": "1935"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1349948"], "altNames": ["Palomo Pastor, \u00c1ngeles"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1166417"], "altNames": ["Antoni Pastor, Mar\u00eda \u00c1ngeles"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1900", "sources": ["BNF|15053766", "LC|no 00072886"], "altNames": ["Pastor Alonso, Mari\u0301a A\u0301ngeles", "Pastor Alonso, Ma. Angeles (Mari\u0301a Angeles)"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n  88614341"], "altNames": ["Pastor, Angeles"], "titles": [null, null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5317"}, "5302": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ovalle y Casta\u00f1eda, Mar\u00eda de", "mapping": [{"birthDate": "1845", "sources": ["JPG|500040450"], "altNames": ["Ovalle y Casta\u00f1eda, Mar\u00eda de (Spanish painter, active 1881-1891)"], "titles": [], "deathDate": "1945"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5302"}, "2876": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ib\u00e1\u00f1ez de la Renter\u00eda, Mar\u00eda Ramona", "mapping": [{"birthDate": "1740", "sources": ["JPG|500039367"], "altNames": ["Ib\u00e1\u00f1ez de la Renter\u00eda, Mar\u00eda Ramona (Spanish miniaturist, active 1770-1799)"], "titles": [], "deathDate": "1840"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2876"}, "1183": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Castillo y D\u00edaz, Carolina", "mapping": [{"birthDate": "1867", "sources": ["BNE|XX983562", "JPG|500035983"], "altNames": ["Castillo y D\u00edaz, Carolina (Spanish painter, 1867-1933)", "Castillo, Carolina del 1867-1933"], "titles": [], "deathDate": "1933"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1183"}, "5362": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Riu Sanuy, Francisca", "mapping": [{"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500040504"], "altNames": ["Riu Sanuy, Francisca (Spanish painter, exhibited 1910)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5362"}, "1383": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Escuder Alarc\u00f3n, Helia", "mapping": [{"birthDate": "1910", "sources": ["JPG|500038677"], "altNames": ["Escuder Alarc\u00f3n, Helia (Spanish painter, born 1910)"], "titles": [], "deathDate": "2010"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1383"}, "2999": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Franc\u00e9s, Juana Concepci\u00f3n", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057256102"], "altNames": ["France\u0301s, Juana Concepcio\u0301n"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1924", "sources": ["BNE|XX907659", "ISNI|0000000059877457"], "altNames": ["Franc\u00e9s, Juana 1924-1990", "Franc\u00e8s, Juana"], "titles": [null, null, null, null, null], "deathDate": "1990"}, {"birthDate": "1928", "sources": ["JPG|500005983", "BNC|a10696891", "LC|n  93120650", "SUDOC|084737417", "ISNI|0000000066775686", "DNB|119291495"], "altNames": ["Franc\u00e9s, Juana 1928-1990", "France\u0301s, Juana", "Franc\u00e9s, Juana Concepci\u00f3n (Spanish painter, 1928-1990)", "France\u0301s, Juana, 1926-1990", "Franc\u00e9s, Joana, 1929-1990"], "titles": [null, null], "deathDate": "1990"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2999"}, "1320": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Davit, Susana (or Suzanne)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "1320"}, "5267": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Guti\u00e9rrez Larraya, Aurora", "mapping": [{"birthDate": "1820", "sources": ["JPG|500040422"], "altNames": ["Guti\u00e9rrez Larraya, Aurora (Spanish painter, died 1920)"], "titles": [], "deathDate": "1920"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5267"}, "5465": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Jim\u00e9nez de la Plata, Josefa", "mapping": [{"birthDate": "1882", "sources": ["JPG|500040562"], "altNames": ["Jim\u00e9nez de la Plata, Josefa (Spanish painter, documented 1902-1903)"], "titles": [], "deathDate": "1952"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5465"}, "4564": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Arsalaguet Comas, Mar\u00eda Rosa", "mapping": [{"birthDate": "1922", "sources": ["JPG|500037973"], "altNames": ["Arsalaguet Comas, Mar\u00eda Rosa (Spanish painter, born 1922, active 1944)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "4564"}, "1123": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Arregui, Romana", "mapping": [{"birthDate": "1875", "sources": ["JPG|500035928"], "altNames": ["Arregui, Romana (Spanish painter and printmaker, born 1875)"], "titles": [], "deathDate": "1975"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1123"}, "3120": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "L\u00f3pez Castrillo, Flora", "mapping": [{"birthDate": "1880", "sources": ["JPG|500037428"], "altNames": ["L\u00f3pez Castrillo, Flora (Spanish painter, active 1910-1912)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3120"}, "5501": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Romero, Esperanza", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11166356"], "altNames": ["Romero, Mar\u00eda Esperanza"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11514358"], "altNames": ["M\u00f3 Romero, Esperanza"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1035363666"], "altNames": ["Romero Marti\u0301nez, Esperanza"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|ns2013001102", "ISNI|0000000402542145"], "altNames": ["Romero Tejeda, Elena Esperanza"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1029278547"], "altNames": ["Perozo de Romero, Mari\u0301a Esperanza"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|156670054"], "altNames": ["Mo\u0301 Romero, Esperanza"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|189601981"], "altNames": ["Rami\u0301rez Romero, Esperanza"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NUKAT|n 2012064927", "DNB|143852191", "NTA|321868919", "BNE|XX4814106", "ISNI|0000000118127366"], "altNames": ["Romero, Mar\u00eda Esperanza.", "Esperanza Romero, Mari\u0301a"], "titles": [null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX4951862"], "altNames": ["Leandro Romero, Mar\u00eda Esperanza"], "titles": [null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2010155161", "ISNI|0000000088258639"], "altNames": ["Romero, Mar\u00eda Esperanza"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5501"}, "3812": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mu\u00f1oz de Tejada, Josefa", "mapping": [{"birthDate": "1837", "sources": ["JPG|500037713"], "altNames": ["Mu\u00f1oz de Tejada, Josefa (Spanish painter, active 1860s-1890s)"], "titles": [], "deathDate": "1910"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3812"}, "5229": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mu\u00f1oz Calixto, Dolors", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["JPG|500040391"], "altNames": ["Mu\u00f1oz Calixto, Dolors (Spanish painter, exhibited 1920)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5229"}, "2624": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gilabert, Mar\u00eda Luc\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1755", "sources": ["JPG|500039250"], "altNames": ["Gilabert, Mar\u00eda Luc\u00eda (Spanish painter and sculptor, active 1790-1827)"], "titles": [], "deathDate": "1855"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2624"}, "5240": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda, Julia", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057648957"], "altNames": ["Perrotti-Garcia, Ana Julia"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2014092408"], "altNames": ["Garci\u0301a, Mari\u0301a Julia"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056489502"], "altNames": ["Garci\u0301a Maza, Julia"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056438339"], "altNames": ["Garci\u0301a Mansilla, Julia"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056303549"], "altNames": ["Siri Garci\u0301a, Julia"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1050097823"], "altNames": ["Garci\u0301a Schez, Miladys Julia"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2013064087"], "altNames": ["A\u0301lvarez Garci\u0301a, Julia"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11066623"], "altNames": ["Garc\u00eda Monta\u00f1o, Julia"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NSK|000355990"], "altNames": ["Garcia-Hirschfeld, Julia"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11431040"], "altNames": ["Garc\u00eda Cervera, J\u00falia"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5240"}, "5309": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pany\u00f3, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1770", "sources": ["JPG|500040456"], "altNames": ["Pany\u00f3, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1803)"], "titles": [], "deathDate": "1870"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5309"}, "3311": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mart\u00ed Sancho, Maria", "mapping": [{"birthDate": "1911", "sources": ["JPG|500039542"], "altNames": ["Mart\u00ed Sancho, Maria (Spanish sculptor, born 1911, active 1951)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3311"}, "2206": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gonz\u00e1lez, Roberta", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057403660"], "altNames": ["Gonza\u0301lez, Roberta"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NTA|123776619"], "altNames": ["Gonza\u0301lez, Roberta"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|187980705"], "altNames": ["Gonzalez, Roberta"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|174311435"], "altNames": ["Gonzalez-Richard, Roberta"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1904-09-21", "sources": ["BNC|a11261079", "BAV|ADV10240520", "WKP|Hans_Hartung", "SUDOC|026915596", "DNB|118546406", "NLI|000060513", "NTA|068490313", "LC|n  80113202", "JPG|500003694", "BNE|XX970594", "NUKAT|n 2003067226", "ISNI|0000000109344238", "BNF|11906968", "NLA|000035176316", "NDL|00731279", "NKC|mzk2003169567"], "altNames": ["Hartung, Hans, 1904-1989", "Hartung, Hans, 1904-", "Hartung, Hans (Hans Heinrich Ernst), 1904-1989", "Hartung, Hans (French painter, printmaker, and photographer of German birth, 1904-1989)", "Hartung, Hans"], "titles": [null, null], "deathDate": "1989-12-08"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BAV|ADV10213431"], "altNames": ["Gonza\u0301lez, Roberta"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1909", "sources": ["NLI|000529420", "DNB|118696416", "LC|nr 95026964", "BNE|XX1170672", "SUDOC|112243010", "JPG|500039047", "ISNI|0000000115970710", "BNF|14974897"], "altNames": ["Gonz\u00e1lez, Roberta", "Gonz\u00e1lez, Roberta 1909-1976", "Gonz\u00e1lez, Roberta (Spanish painter, 1909-1976)"], "titles": [null, null], "deathDate": "1976"}, {"birthDate": "1876-09-21", "sources": ["JPG|500024353", "NTA|06965509X", "NLI|000410496", "LC|n  50043484", "BNF|12102718", "BNE|XX866279", "ICCU|SBLV105750", "SUDOC|029389429", "BNC|a10094234", "NLI|000055026", "PTBNP|79923", "DNB|118540742", "SELIBR|299997", "WKP|Julio_Gonz\u00e1lez_(sculptor)", "NLA|000035133036", "BAV|ADV10213428", "ISNI|0000000080839519", "NUKAT|n 2009082624"], "altNames": ["Gonz\u00e1lez, Julio, 1876-1942", "Gonz\u00e1lez, Julio (Spanish sculptor, draftsman, and metalworker, 1876-1942)", "Gonzalez, Julio", "Gonzalez, Julio (sculptor)"], "titles": [null, null, null, null], "deathDate": "1942-03-27"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2206"}, "2728": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Hidalgo, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["NUKAT|n 2005083716"], "altNames": ["Trejos, Ana Mar\u00eda."], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10120749"], "altNames": ["Mart\u00ednez-Hidalgo, Jos\u00e9 Mar\u00eda"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|ns2014003954"], "altNames": ["Higuera Hidalgo, Mari\u0301a Hilda Pamela"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057501212"], "altNames": ["Pe\u0301rez Hidalgo, Mari\u0301a Demetria"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057309176"], "altNames": ["Va\u0301squez Hidalgo, Rosa Mari\u0301a"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5387683"], "altNames": ["Hidalgo, Txema"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n 2014023480"], "altNames": ["Lemus, Mari\u0301a Esther"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n 2013074971", "SUDOC|179503464", "DNB|1054091994"], "altNames": ["Hidalgo Brinquis, Mari\u0301a del Carmen", "Hidalgo Brinquis, Ma. del Carmen"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10953310"], "altNames": ["Cancelo Hidalgo, Mar\u00eda Jes\u00fas"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NLI|000063143"], "altNames": ["Hidalgo de la Vega, Mar\u00eda Jos\u00e9"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2728"}, "5360": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Riera, Maria", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1060758040"], "altNames": ["Beni\u0301tez Riera, Josep Mari\u0301a"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5431922"], "altNames": ["Romero, Mar\u00eda del Carmen"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056641908"], "altNames": ["Guevara Riera, Mari\u0301a Fernanda"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056563281"], "altNames": ["Riera, Anna Mari\u0301a"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NLI|001452754"], "altNames": ["Riera, Jordi Maria"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|ns2014001847"], "altNames": ["Riera, Mari\u0301a Jose\u0301"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX993352"], "altNames": ["Alea, V."], "titles": [null, null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["PTBNP|1450786"], "altNames": ["Noceras, Maria Marta Riera"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX5251885"], "altNames": ["Amer Riera, Mar\u00eda Isabel"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10788529"], "altNames": ["Riera i Prunera, Maria Carme"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5360"}, "5513": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Y\u00e1\u00f1ez de Santa Cruz, Marta", "mapping": [{"birthDate": "1851", "sources": ["JPG|500040588"], "altNames": ["Y\u00e1\u00f1ez de Santa Cruz, Marta (Spanish painter, active 1871)"], "titles": [], "deathDate": "1921"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5513"}, "2359": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mart\u00edn de Campo, Victoria", "mapping": [{"birthDate": "1784", "sources": ["JPG|500037219"], "altNames": ["Mart\u00edn de Campo, Victoria (Spanish painter, 1784-1869)"], "titles": [], "deathDate": "1869"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2359"}, "2296": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Abarca, Mar\u00eda de", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|183782445"], "altNames": ["Quiroga De Abarca, Jose\u0301 Maria"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1600", "sources": ["JPG|500115430"], "altNames": ["Abarca, Mar\u00eda de (Spanish painter, active 1640-ca. 1656)"], "titles": [], "deathDate": "1680"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNF|13496812", "BNE|XX951185", "LC|n  88217789", "ISNI|0000000059528900"], "altNames": ["Quiroga de Abarca, Jos\u00e9 Mar\u00eda"], "titles": [null, null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2296"}, "5235": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00e9s de Marcilla, In\u00e9s", "mapping": [{"birthDate": "1805", "sources": ["JPG|500040396"], "altNames": ["Garc\u00e9s de Marcilla, In\u00e9s (Spanish painter, exhibited 1845-1846)"], "titles": [], "deathDate": "1905"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5235"}, "5334": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pomar Farriols, Paulina", "mapping": [{"birthDate": "1858", "sources": ["JPG|500040479"], "altNames": ["Pomar Farriols, Paulina (Spanish painter, exhibited 1898)"], "titles": [], "deathDate": "1958"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5334"}, "5321": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pelfort, Rosa", "mapping": [{"birthDate": "1870", "sources": ["JPG|500040466"], "altNames": ["Pelfort, Rosa (Spanish painter, active early 20th century)"], "titles": [], "deathDate": "1970"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5321"}, "5310": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pardo Baz\u00e1n, Emilia", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1059987082"], "altNames": ["Baza\u0301n, Emilia Pardo"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1868", "sources": ["BNC|a10476179", "BNE|XX1187845", "ISNI|0000000106557027"], "altNames": ["Bobadilla, Emilio, 1868-1921", "Bobadilla, Em\u00edlio"], "titles": [null, null, null, null, null, null, null, null, null, null], "deathDate": "1921"}, {"birthDate": "1879-12-02", "sources": ["BNC|a10660422", "LC|nr 88000872", "JPG|500035230", "WKP|Aurelio_Arteta", "DNB|121973468", "SUDOC|134676343", "ISNI|0000000066395982", "BNE|XX977088"], "altNames": ["Arteta, Aurelio, 1879-1940", "Arteta y Errasti, Aurelio de", "Arteta y Errasti, Aurelio de (Spanish painter and printmaker, 1879-1940)", "Areta, Aurelio"], "titles": [null, null, null, null, null, null, null], "deathDate": "1940-11-10"}, {"birthDate": "1851-09-16", "sources": ["SWNL|vtls002275735", "DNB|159150647", "SELIBR|196794", "LNB|LNC10-000041805", "NSK|000105842", "BNC|a10452904", "NLA|000035441472", "BNF|12004268", "ISNI|0000000121326876", "RERO|vtls003670225", "NKC|jn20000703239", "BNE|XX1104029", "PTBNP|58743", "DNB|118641476", "WKP|Emilia_Pardo_Baz\u00e1n", "NUKAT|n  01090809", "NTA|069283168", "BAV|ADV12575217", "NLI|000413338", "NLP|a11383781", "SUDOC|028726200", "JPG|500040457", "LC|n  50080388", "ICCU|RAVV036323"], "altNames": ["Pardo Baz\u00e1n, Emilia, 1851-1921", "Pardo Baz\u00e1n, Emilia, condesa de, 1851-1921", "Pardo Baz\u00e1n, Emilia, condesa de, 1852-1921", "Pardo-Baza\u0301n, Emilia", "Pardo Baz\u00e1n, Emilia (1852-1921).", "Pardo Baz\u00e1n, Emilia (Spanish painter and novelist, 1851-1921)"], "titles": [null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null], "deathDate": "1921-05-12"}, {"birthDate": "1924", "sources": ["BNC|a10083923", "NTA|11527894X", "DNB|1032264004", "BNF|12086770", "SUDOC|029189225", "BNE|XX1117856", "LC|n  50002685", "ISNI|0000000115675236", "NUKAT|n 2007096464"], "altNames": ["Fern\u00e1ndez-Shaw, Carlos M.", "Ferna\u0301ndez-Shaw, Carlos Manuel, 1924-....", "Dorado Fern\u00e1ndez, Carlos", "Ferna\u0301ndez-Shaw, Carlos M. 1924-2012"], "titles": [null], "deathDate": "2012"}, {"birthDate": "1918", "sources": ["NKC|xx0104490", "NTA|068176120", "LC|n  79058901", "BAV|ADV10067295", "NUKAT|n  02082550", "ISNI|0000000117542752", "NLP|a10987514", "BNF|12026584", "DNB|124018025", "PTBNP|159648", "SUDOC|028428536", "BNE|XX863355"], "altNames": ["Bravo-Villasante, Carmen, 1918-1994", "Bravo-Villasante, Carmen.", "Bravo-Villasante, Carmen (Carmen Rui\u0301z), 1919-1994"], "titles": [null, null], "deathDate": "1994-06-15"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|104712961"], "altNames": ["Bazan, Emilia Pardo"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5310"}, "2461": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mill\u00e1n P\u00e9rez, Milagros", "mapping": [{"birthDate": "1855", "sources": ["JPG|500039175"], "altNames": ["Mill\u00e1n P\u00e9rez, Milagros (Spanish painter, exhibted 1895)"], "titles": [], "deathDate": "1955"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2461"}, "4279": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pons Iranzo, Elisabet (or Elisabeta)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "4279"}, "5373": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rodr\u00edguez de Rivera y Apeztegu\u00eda, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1855", "sources": ["JPG|500040512"], "altNames": ["Rodr\u00edguez de Rivera y Apeztegu\u00eda, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1890-1903)"], "titles": [], "deathDate": "1955"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5373"}, "3530": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Quesada, Mar\u00eda de la Concepci\u00f3n", "mapping": [{"birthDate": "1810", "sources": ["JPG|500039623"], "altNames": ["Quesada, Mar\u00eda de la Concepci\u00f3n (Spanish painter, active mid-19th century)"], "titles": [], "deathDate": "1910"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3530"}, "2513": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda Alsina, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500039206"], "altNames": ["Garc\u00eda Alsina, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1894)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2513"}, "5470": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Montilla Casal, Concepci\u00f3n", "mapping": [{"birthDate": "1872", "sources": ["JPG|500040567"], "altNames": ["Montilla Casal, Concepci\u00f3n (Hispana-Filipina painter, born 1872)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5470"}, "5325": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Perales, Amalia", "mapping": [{"birthDate": "1830", "sources": ["JPG|500040470"], "altNames": ["Perales, Amalia (Spanish painter, exhibited 1880)"], "titles": [], "deathDate": "1930"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5325"}, "5253": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Godoy, Elisa", "mapping": [{"birthDate": "1950", "sources": ["LC|no2009131570"], "altNames": ["Godoy A\u0301lvarez, Elisa Concepcio\u0301n, 1950-"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1840", "sources": ["JPG|500040408"], "altNames": ["Godoy, Elisa (Spanish painter, active 1860-1879)"], "titles": [], "deathDate": "1910"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5253"}, "106": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Alvarez Coll, Miquelina", "mapping": [{"birthDate": "1890", "sources": ["JPG|500038294"], "altNames": ["Alvarez Coll, Miquelina (Spanish watercolorist, active first half 20th century)"], "titles": [], "deathDate": "1990"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "106"}, "4054": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Os\u00e9s Hidalgo, Carmen (or Carme)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "4054"}, "3058": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Leg\u00edsima, Carmen de", "mapping": [{"birthDate": "1896", "sources": ["JPG|500039450"], "altNames": ["Leg\u00edsima, Carmen de (Spanish painter, 1896-1980)"], "titles": [], "deathDate": "1980"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3058"}, "5314": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pascual Abad y Franc\u00e9s, Isabel", "mapping": [{"birthDate": "1836", "sources": ["JPG|500039939"], "altNames": ["Pascual Abad y Franc\u00e9s, Isabel (Spanish painter, 1836-1903)"], "titles": [], "deathDate": "1903"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5314"}, "5299": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Orozco de Folache, Josefa Elisa", "mapping": [{"birthDate": "1838", "sources": ["JPG|500040447"], "altNames": ["Orozco de Folache, Josefa Elisa (Spanish painter, exhibited in 1878)"], "titles": [], "deathDate": "1938"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5299"}, "5296": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "N\u00fa\u00f1ez y L\u00f3pez, Trinidad", "mapping": [{"birthDate": "1826", "sources": ["JPG|500040445"], "altNames": ["N\u00fa\u00f1ez y L\u00f3pez, Trinidad (Spanish painter, exhibited 1876)"], "titles": [], "deathDate": "1926"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5296"}, "4105": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Palacios, Amparo", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1057277983"], "altNames": ["Palacios Meji\u0301a, Luz Amparo"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2013047377"], "altNames": ["Palacios-Lopez, Amparo"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2011157375", "NTA|337735867"], "altNames": ["Palacios, Amparo"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1912", "sources": ["JPG|500039924"], "altNames": ["Palacios, Amparo (Spanish painter, born 1912)"], "titles": [], "deathDate": "2012"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1774379"], "altNames": ["Carretero Palacios, Amparo"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1043300"], "altNames": ["Palacios Mej\u00eda, Luz Amparo"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n  80119175", "ISNI|0000000030522433"], "altNames": ["Palacios Mej\u00eda, Luz Amparo"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "4105"}, "RN": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "WNAM", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "RN"}, "3252": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gumucio y Grinda, Josefa", "mapping": [{"birthDate": "1808", "sources": ["JPG|500039506"], "altNames": ["Gumucio y Grinda, Josefa (Spanish painter; exhibited 1848-1856)"], "titles": [], "deathDate": "1908"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3252"}, "2029": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gin\u00e9s y Ortiz, Adela", "mapping": [{"birthDate": "1847", "sources": ["JPG|500035496"], "altNames": ["Gin\u00e9s y Ortiz, Adela (Spanish painter and sculptor, born 1847, active 1917)"], "titles": [], "deathDate": "1947"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX976122"], "altNames": ["Gin\u00e9s y Ortiz, Adela"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2029"}, "5245": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda de Michelena, Amalia", "mapping": [{"birthDate": "1824", "sources": ["JPG|500040402"], "altNames": ["Garc\u00eda de Michelena, Amalia (Spanish painter, active 1854-1856)"], "titles": [], "deathDate": "1924"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5245"}, "5383": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Sacharoff, Olga", "mapping": [{"birthDate": "1889-05-28", "sources": ["ISNI|0000000080628607", "BNC|a10738344", "JPG|500038224", "WKP|Olga_Sacharoff"], "altNames": ["Sacharoff, Olga, 1889-1967", "Sacharoff, Olga (Spanish painter, 1889-1967)", "Sacharoff, Olga"], "titles": [], "deathDate": "1967"}, {"birthDate": "1879", "sources": ["LC|n  96018182", "ISNI|0000000080607304"], "altNames": ["Sacharoff, Olga, 1879-1967", "Sacharoff, Olga"], "titles": [null], "deathDate": "1967"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n  90727847"], "altNames": ["Brown, Olga Sacharoff"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5383"}, "5355": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ram\u00edrez de Arellano, Adelaida (or Adela)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5355"}, "5285": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Lostau Espinet, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1823", "sources": ["JPG|500040436"], "altNames": ["Lostau Espinet, Teresa (Spanish painter, died 1923)"], "titles": [], "deathDate": "1923"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5285"}, "5377": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Romero Larra\u00f1aga, Esperanza", "mapping": [{"birthDate": "1856", "sources": ["JPG|500040515"], "altNames": ["Romero Larra\u00f1aga, Esperanza (Spanish painter, exhibited 1876-1881)"], "titles": [], "deathDate": "1926"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5377"}, "88": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Aguirre del Castillo, Mar\u00eda Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1912", "sources": ["BNE|XX1676088", "JPG|500038290"], "altNames": ["Aguirre del Castillo, Mar\u00eda Teresa (Spanish painter, 1912-1953)", "Aguirre, Mar\u00eda Teresa de 1912-1951"], "titles": [null], "deathDate": "1953"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "88"}, "3274": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Manso y Chaves, Bernarda (Marquesa de la Lapilla y Monasterio (or Monesterio))", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "3274"}, "5343": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Puig de Marqu\u00e9s, Rosa", "mapping": [{"birthDate": "1852", "sources": ["JPG|500037527"], "altNames": ["Puig de Marqu\u00e9s, Rosa (Spanish painter, exhibited 1892)"], "titles": [], "deathDate": "1952"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5343"}, "5378": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rosales Mart\u00ednez de Pedrosa, Carlota", "mapping": [{"birthDate": "1872", "sources": ["JPG|500038223"], "altNames": ["Rosales Mart\u00ednez de Pedrosa, Carlota (Spanish painter, 1872-1958)"], "titles": [], "deathDate": "1958"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5378"}, "5585": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Salzillo y Alcaraz, In\u00e9s", "mapping": [{"birthDate": "1717", "sources": ["JPG|500037283"], "altNames": ["Salzillo y Alcaraz, In\u00e9s (Spanish painter, born 1717, documented 1744)"], "titles": [], "deathDate": "1817"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5585"}, "5510": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Vela Murillo, Consuelo", "mapping": [{"birthDate": "1850", "sources": ["JPG|500040585"], "altNames": ["Vela Murillo, Consuelo (Spanish painter, exhibited 1887)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5510"}, "3423": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Romero de Robles Paro, Encarnaci\u00f3n", "mapping": [{"birthDate": "1855", "sources": ["JPG|500039590"], "altNames": ["Romero de Robles Paro, Encarnaci\u00f3n (Spanish painter, exhibited 1895)"], "titles": [], "deathDate": "1955"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3423"}, "2519": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gorgas, Aurora", "mapping": [{"birthDate": "1858", "sources": ["JPG|500039211"], "altNames": ["Gorgas, Aurora (Spanish painter, exhibited 1898)"], "titles": [], "deathDate": "1948"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2519"}, "5468": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Matilla Alonso, Nicanora", "mapping": [{"birthDate": "1859", "sources": ["JPG|500040565"], "altNames": ["Matilla Alonso, Nicanora (Spanish painter, active ca. 1887)"], "titles": [], "deathDate": "1929"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5468"}, "5258": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gonzalbo Murillo, Fe", "mapping": [{"birthDate": "1852", "sources": ["JPG|500040413"], "altNames": ["Gonzalbo Murillo, Fe (Spanish painter, exhibited 1892)"], "titles": [], "deathDate": "1952"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5258"}, "5230": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mu\u00f1oz de Cacho, Manuela", "mapping": [{"birthDate": "1820", "sources": ["JPG|500038213"], "altNames": ["Mu\u00f1oz de Cacho, Manuela (Spanish painter, active 1860-1862)"], "titles": [], "deathDate": "1920"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5230"}, "5512": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Villanueva y Ruiz, Juana", "mapping": [{"birthDate": "1850", "sources": ["JPG|500040587"], "altNames": ["Villanueva y Ruiz, Juana (Spanish painter, active 1886-1902)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5512"}, "2754": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Hermoso, Filomena", "mapping": [{"birthDate": "1828", "sources": ["JPG|500039313"], "altNames": ["Hermoso, Filomena (Spanish painter, exhibited 1868)"], "titles": [], "deathDate": "1928"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2754"}, "5356": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Ram\u00edrez de Villaurrutia, Guadalupe", "mapping": [{"birthDate": "1804", "sources": ["JPG|500040498"], "altNames": ["Ram\u00edrez de Villaurrutia, Guadalupe (Spanish painter, exhibited 1844)"], "titles": [], "deathDate": "1904"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5356"}, "5332": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Planell Poletti, Montserrat", "mapping": [{"birthDate": "1898", "sources": ["JPG|500040477"], "altNames": ["Planell Poletti, Montserrat (Spanish painter, born 1898, exhibited 1926)"], "titles": [], "deathDate": "1968"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5332"}, "5215": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mora de Falc\u00f3n, Leticia", "mapping": [{"birthDate": "1869", "sources": ["JPG|500040379"], "altNames": ["Mora de Falc\u00f3n, Leticia (Spanish painter, exhibited 1919)"], "titles": [], "deathDate": "1969"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5215"}, "2311": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Anguera Llovera, Andrea Avelina", "mapping": [{"birthDate": "1916", "sources": ["JPG|500039099"], "altNames": ["Anguera Llovera, Andrea Avelina (Spanish painter and sculptor, born 1916)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2311"}, "2653": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Jim\u00e9nez, Mar\u00eda Paz (or Mari Paz)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "2653"}, "3547": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Noguer, Josefina", "mapping": [{"birthDate": "1865", "sources": ["JPG|500039631"], "altNames": ["Noguer, Josefina (Spanish painter, exhibited 1905)"], "titles": [], "deathDate": "1965"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3547"}, "4206": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pirala, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1857", "sources": ["JPG|500039959"], "altNames": ["Pirala, Mar\u00eda (Spanish painter, 1857-after 1948)"], "titles": [], "deathDate": "1957"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "4206"}, "5221": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Morera Camps, Maria", "mapping": [{"birthDate": "1882", "sources": ["JPG|500040386"], "altNames": ["Morera Camps, Maria (Spanish painter, active 1912)"], "titles": [], "deathDate": "1982"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5221"}, "2761": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Hern\u00e1ndez de Ter\u00e1n, Olimpia", "mapping": [{"birthDate": "1844", "sources": ["JPG|500039320"], "altNames": ["Hern\u00e1ndez de Ter\u00e1n, Olimpia (Spanish painter, exhibited 1884)"], "titles": [], "deathDate": "1944"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "2761"}, "1332": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Delsors Mangran\u00e9, Manuela", "mapping": [{"birthDate": "1918", "sources": ["LC|no2012152737", "JPG|500038656"], "altNames": ["Delsors Mangrane\u0301, Manuela, 1918-", "Delsors Mangran\u00e9, Manuela (Spanish painter, born 1918)"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1332"}, "5462": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Irangoa, Inocencia", "mapping": [{"birthDate": "1884", "sources": ["JPG|500124319"], "altNames": ["Arangoa y Figueroa, Inocencia (Spanish painter and printmaker, 1884-1935)"], "titles": [], "deathDate": "1935"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5462"}, "5311": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Paredes y Ram\u00edrez, Angelina", "mapping": [{"birthDate": "1839", "sources": ["JPG|500040458"], "altNames": ["Paredes y Ram\u00edrez, Angelina (Spanish painter, exhibited 1879)"], "titles": [], "deathDate": "1929"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5311"}, "5270": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Lamas y Cuadrado, Asunci\u00f3n", "mapping": [{"birthDate": "1828", "sources": ["JPG|500040425"], "altNames": ["Lamas y Cuadrado, Asunci\u00f3n (Spanish painter, exhibited 1868)"], "titles": [], "deathDate": "1928"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5270"}, "5196": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Menassade, Emilia (or Emile, or Emilie)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5196"}, "5206": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Miret y Gonz\u00e1lez, Enriqueta", "mapping": [{"birthDate": "1836", "sources": ["JPG|500040370"], "altNames": ["Miret y Gonz\u00e1lez, Enriqueta (Spanish painter, exhibited 1876-1895)"], "titles": [], "deathDate": "1936"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5206"}, "297": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Bassas Carrera, Montserrat", "mapping": [{"birthDate": "1913", "sources": ["JPG|500038355"], "altNames": ["Bassas Carrera, Montserrat (Spanish painter, born 1913)"], "titles": [], "deathDate": "2013"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "297"}, "5243": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garc\u00eda de Giner, Laura", "mapping": [{"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500040401"], "altNames": ["Garc\u00eda de Giner, Laura (Spanish painter, active 1894-1901)"], "titles": [null, null], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5243"}, "3957": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mel\u00e9ndez, Ana (or Ane)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "3957"}, "3238": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Fern\u00e1ndez Mart\u00edn, Trinidad", "mapping": [{"birthDate": "1930", "sources": ["JPG|500039498"], "altNames": ["Fern\u00e1ndez Mart\u00edn, Trinidad (Spanish painter, born 1930, active ca. 1975)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3238"}, "519": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Cala, Amalia de la", "mapping": [{"birthDate": "1909", "sources": ["JPG|500038428"], "altNames": ["Cala, Amalia de la (Spanish painter, born 1909)"], "titles": [], "deathDate": "2009"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "519"}, "1443": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "F\u00e1bregas Puig, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1901", "sources": ["JPG|500038696"], "altNames": ["F\u00e1bregas Puig, Teresa (Spanish painter and leatherworker, born 1901)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "1443"}, "5251": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gil Sanz Ar\u00e9valo, Teresa", "mapping": [{"birthDate": "1876", "sources": ["JPG|500040406"], "altNames": ["Gil Sanz Ar\u00e9valo, Teresa (Spanish painter, exhibited 1906)"], "titles": [], "deathDate": "1956"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5251"}, "5249": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gasset Ros, Lidia", "mapping": [{"birthDate": "1858", "sources": ["JPG|500040404"], "altNames": ["Gasset Ros, Lidia (Spanish painter, exhibited 1898)"], "titles": [], "deathDate": "1958"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5249"}, "5264": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Grases, Eulalia", "mapping": [{"birthDate": "1886", "sources": ["JPG|500040419"], "altNames": ["Grases, Eulalia (Spanish painter, exhibited 1926)"], "titles": [], "deathDate": "1986"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5264"}, "5297": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "O'Dena, Adelaida", "mapping": [{"birthDate": "1806", "sources": ["JPG|500040446"], "altNames": ["O'Dena, Adelaida (Spanish painter, exhibited 1846-1849)"], "titles": [], "deathDate": "1906"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5297"}, "281": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Bardasano, Juana Francisca de", "mapping": [{"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500038347"], "altNames": ["Bardasano, Juana Francisca de (Spanish watercolorist, active first half 20th century)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "281"}, "2512": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "G\u00f3mez Montaner, Encarnaci\u00f3", "mapping": [{"birthDate": "1871", "sources": ["JPG|500039205"], "altNames": ["Montaner G\u00f3mez de Bosch, Encarnaci\u00f3 (Spanish painter, active 1st half of 20th century)"], "titles": [], "deathDate": "1975"}, {"birthDate": "1877", "sources": ["JPG|500039204"], "altNames": ["G\u00f3mez Montaner, Encarnaci\u00f3 (Spanish painter, born 1877)"], "titles": [], "deathDate": "1977"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2512"}, "5250": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gil, Catalina", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["NTA|351103368"], "altNames": ["Vela\u0301squez Gil, Catalina"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1851", "sources": ["JPG|500040405"], "altNames": ["Gil, Catalina (Spanish painter, exhibited 1871)"], "titles": [], "deathDate": "1921"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX1115998", "ISNI|0000000073262272", "LC|no2009200371"], "altNames": ["Gil Catalina, Luis Javier", "Gil Catalina, Javier"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NTA|133718905", "ISNI|0000000060256658", "SUDOC|172029198", "BNE|XX1028444"], "altNames": ["Gil Catalina, Gonzalo", "Gil Catalinas, Gonzalo"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5250"}, "5449": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garay de Fl\u00f3rez, Elisa", "mapping": [{"birthDate": "1850", "sources": ["JPG|500040554"], "altNames": ["Garay de Fl\u00f3rez, Elisa (Spanish painter, active 1887)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5449"}, "2645": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Rold\u00e1n, Luisa", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a11472716"], "altNames": ["Garc\u00eda-Ochoa Rold\u00e1n, Maria Luisa"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1029082820"], "altNames": ["Rolda\u0301n Rojas, Luisa Fernanda"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["NLP|a21615081", "LC|no 00080681", "DNB|158422767", "ISNI|0000000385803242", "NTA|147146607"], "altNames": ["Dom\u00ednguez Rold\u00e1n, Mar\u00eda Luisa."], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1652-09-08", "sources": ["JPG|500035072", "SUDOC|069165491", "WKP|Luisa_Rold\u00e1n", "ISNI|0000000122136732"], "altNames": ["Rold\u00e1n, Luisa (Spanish sculptor, 1650-1704)", "Rold\u00e1n, Luisa", "Rolda\u0301n, Luisa, 1652-1704"], "titles": [null, null, null, null, null], "deathDate": "1704-01-10"}, {"birthDate": "0", "sources": ["ISNI|0000000044570815", "LC|n  97097107", "BNE|XX1065712", "BNF|12445197"], "altNames": ["Su\u00e1rez Rold\u00e1n, Mar\u00eda Luisa", "Su\u00e1rez, Mar\u00eda Luisa"], "titles": [null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "1656", "sources": ["DNB|122634195", "ISNI|0000000025182286", "LC|n  79118527"], "altNames": ["Rold\u00e1n, Luisa Ignacia 1656-1704"], "titles": [null, null, null, null], "deathDate": "1704"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|n 2007023000", "ISNI|0000000035631428", "BNE|XX1003455", "SUDOC|103581758"], "altNames": ["Garc\u00eda Ochoa, Mar\u00eda Luisa", "Garc\u00eda-Ochoa Rold\u00e1n, Mar\u00eda Luisa"], "titles": [null, null, null, null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "2645"}, "3250": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Garrido y Agudo, Mar\u00eda de la Soledad", "mapping": [{"birthDate": "1840", "sources": ["JPG|500039504"], "altNames": ["Garrido y Agudo, Mar\u00eda de la Soledad (Spanish painter, active 1876-1878)"], "titles": [], "deathDate": "1940"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3250"}, "5298": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Oller Rabassa, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1860", "sources": ["JPG|500038216"], "altNames": ["Oller Rabassa, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1897-1938)"], "titles": [], "deathDate": "1960"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5298"}, "1675": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mar\u00eda Cristina de Borb\u00f3n (Reina de Espa\u00f1a), [S.M.] (Do\u00f1a)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "1675"}, "5319": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Pastors, Manuela", "mapping": [{"birthDate": "1799", "sources": ["JPG|500040464"], "altNames": ["Pastors, Manuela (Spanish painter, exhibited 1849)"], "titles": [], "deathDate": "1899"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5319"}, "5228": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mu\u00f1\u00edz, Juana", "mapping": [{"birthDate": "1842", "sources": ["JPG|500040390"], "altNames": ["Mu\u00f1\u00edz, Juana (Spanish painter, active second half 19th century)"], "titles": [], "deathDate": "1942"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5228"}, "227": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Avia, Amalia", "mapping": [{"birthDate": "1930", "sources": ["SUDOC|07974169X", "JPG|500038330", "DNB|13007750X", "ISNI|0000000078291742", "BNE|XX975143", "DNB|188004777", "LC|n  96001965"], "altNames": ["Avia, Amalia 1930-2011", "Avia, Amalia, 1930-....", "Avia, Amalia (Spanish painter and printmaker, born 1930)", "Avia, Amalia"], "titles": [null, null, null, null, null, null], "deathDate": "2011"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "227"}, "5461": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Herrera y Cores, Dolores", "mapping": [{"birthDate": "1818", "sources": ["JPG|500040558"], "altNames": ["Herrera y Cores, Dolores (Spanish painter, exhibited 1858-1868)"], "titles": [], "deathDate": "1918"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5461"}, "3244": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "G\u00e1lvez, Mariana de", "mapping": [{"birthDate": "1763", "sources": ["JPG|500039501"], "altNames": ["G\u00e1lvez, Mariana de (Spanish painter, active 1793)"], "titles": [], "deathDate": "1863"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3244"}, "5466": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "L\u00f3pez Salzillo, Emilia", "mapping": [{"birthDate": "1844", "sources": ["JPG|500040563"], "altNames": ["L\u00f3pez Salzillo, Emilia (Spanish painter, active 1884-1890)"], "titles": [], "deathDate": "1944"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5466"}, "2515": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Gosch Boix, Merc\u00e8 (or Mercedes)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "2515"}, "5254": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "G\u00f3mez, Antonia", "mapping": [{"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1056726326"], "altNames": ["Escamilla Go\u0301mez, Minerva Mari\u0301a Antonia"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNC|a10795583"], "altNames": ["Gallardo G\u00f3mez, Antonia"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|1029817154"], "altNames": ["Go\u0301mez Hinojosa, Antonia Mari\u0301a"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX4855661"], "altNames": ["Gonz\u00e1lez G\u00f3mez, Antonia"], "titles": [null, null, null, null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["BNE|XX4732607"], "altNames": ["Fern\u00e1ndez, Mar\u00eda Antonia Fern\u00e1ndez G\u00f3mez"], "titles": [null], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["DNB|14156024X"], "altNames": ["Go\u0301mez Gutie\u0301rrez, Sergia Antonia"], "titles": [], "deathDate": "0"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2010076206", "DNB|1037572432"], "altNames": ["Orga, Jose\u0301 \u0098de\u009c I., Witwe -1780", "Go\u0301mez, Antonia, -1780"], "titles": [null], "deathDate": "1780"}, {"birthDate": "1756", "sources": ["BNC|a11591249", "PTBNP|1403117"], "altNames": ["G\u00f3mez, Antonia, fl. 1756-1772", "Orga, Jos\u00e9 de, vi\u00fava, fl. 1756-1772"], "titles": [null, null, null], "deathDate": "1772"}, {"birthDate": "1840", "sources": ["JPG|500040409"], "altNames": ["G\u00f3mez, Antonia (Spanish painter, active 1860-1862)"], "titles": [], "deathDate": "1910"}, {"birthDate": "0", "sources": ["LC|no2009070739"], "altNames": ["Jime\u0301nez Go\u0301mez, Mari\u0301a Antonia"], "titles": [null], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "many", "colon_id": "5254"}, "3055": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Laurens Pardo, Margarita", "mapping": [{"birthDate": "1910", "sources": ["JPG|500039449"], "altNames": ["Laurens Pardo, Margarita (Spanish painter, born 1910, active after 1944)"], "titles": [], "deathDate": "0"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "3055"}, "5199": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Milla, Josefa", "mapping": [{"birthDate": "1800", "sources": ["JPG|500040363"], "altNames": ["Milla, Josefa (Spanish painter, active 19th century)"], "titles": [], "deathDate": "1880"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5199"}, "5207": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mir\u00f3 Am\u00e9rigo, Concepci\u00f3 (or Concepci\u00f3n)", "mapping": [], "mapping_quality": "none", "colon_id": "5207"}, "5344": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Puiggar\u00ed de Ulsamer, Julia", "mapping": [{"birthDate": "1873", "sources": ["JPG|500040488"], "altNames": ["Puiggar\u00ed de Ulsamer, Julia (Spanish painter, born 1873, exhibited 1918)"], "titles": [], "deathDate": "1973"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5344"}, "5197": {"jdisc_dob": "NULL", "colon_name": "Mendeville de Fl\u00f3rez, Mar\u00eda", "mapping": [{"birthDate": "1850", "sources": ["JPG|500040361"], "altNames": ["Mendeville de Fl\u00f3rez, Mar\u00eda (Spanish painter, active 1882-1884)"], "titles": [], "deathDate": "1950"}], "mapping_quality": "low", "colon_id": "5197"}}